<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 日記 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 01:26:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FR@GMENTS of THE IDOLM@STER CINDERELLA GIRLSに行ってきた</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/frgments-of-the-idolmster-cinderella-girls/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:26:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/frgments-of-the-idolmster-cinderella-girls/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは、しののめ(@Shinogasa)です。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現在角川武蔵野ミュージアムで開催されている&lt;a href=&#34;https://kadcul.com/event/212&#34;&gt;FR@GMENTS of THE IDOLM@STER CINDERELLA GIRLS&lt;/a&gt;を見に行ってきました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;予想以上に良かったので日記ついでにブログ書きます。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3746-768x1024.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;やることを事前に決めてると進みがよい&#34;&gt;やることを事前に決めてると進みがよい&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;今日は午前中に来週の自炊のための食材買いに行って大宮鷹の目で二郎系食ってから予約していたぽかぽかイオンのリミーのCDをアニメイトに取りに行くぞと計画していました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;無事に午前中に起きスーパーへ向かい、今週は安いお野菜が多くて助かるなー、久しぶりにお魚買って焼いて食べるかーなどと考えながら買い物タスクは完了。&lt;br&gt;&#xA;素晴らしいスタートです。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;家から大宮へ向かうとちょうど昼過ぎくらいに鷹の目へ。&lt;br&gt;&#xA;事前にツイッターで限定麺がTKMというのを知って絶対食うぞの気持ちだったのでレアチャーシューに追い飯もいっちゃいました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;着丼して早速卵を崩して食べると卵のまろやかな旨味にタレのしょっぱさが合わさってめちゃめちゃ美味しい。&lt;br&gt;&#xA;全体をしっかり混ぜるとガリマヨのこってり感や辛あげの辛さがアクセントになり更に食べごたえがUP。&lt;br&gt;&#xA;レアチャーシューのギュチっとした歯ごたえにデフォ豚のほろほろがマジで素晴らしい。&lt;br&gt;&#xA;ラッキーなことに端豚をツモる事ができたので味染みしっかりのしょっぱさと食べごたえを最後まで堪能することができました。&lt;br&gt;&#xA;締めには追い飯をお願いし、底に残った卵にタレそしてにんにくの辛味とシャキシャキを感じながら完食。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3694-1-1024x768.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;ゴールデンタイガーとコラボのTKM&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;まじで美味しかったです。&lt;br&gt;&#xA;ごちそうさまでした。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;その後アニメイトに向かい予約していたCDを回収。&lt;br&gt;&#xA;ぽかぽかイオンのライブ応募しないとね。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少しブラブラして意外とやることねえなと思い一時帰宅。&lt;br&gt;&#xA;荷物を置いてロードバイクでも乗ろうかなと思ったところ、「そういえば今所沢でシンデレラガールズの展示やってんじゃん」ということを思い出し急遽出立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;frgments&#34;&gt;FR@GMENTS&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一回家に帰らなければ電車代少し節約できたな〜、なんて考えながら電車でチケットを購入。&lt;br&gt;&#xA;当日でもWebで購入すると100円安くなるということを先に行っていた友人Pのツイートを思い出し電車内で購入。&lt;br&gt;&#xA;こういう情報本当に助かります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そして会場の角川武蔵野ミュージアムへ到着、以前にジャパンパビリオンは来たことあるなと思いながら入場。&lt;br&gt;&#xA;事前の告知や先に行った人々のツイートでイラスト自体は結構流れてきていて、こういうイラストが展示されているんだな〜いろんなイラストレーターさんが書いてくれてるんだな〜位に思っていたのですが入場してみると展示に惹き込まれました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特に良かったと感じたのは実際の場所をベースにしているところ、そのアイドルらしさを押しすぎていないところ、クリエイターさんの個性がたっているところ。&lt;br&gt;&#xA;それぞれについて書きます。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;まずは&lt;strong&gt;実際の場所をベースにしている&lt;/strong&gt; ところ。&lt;br&gt;&#xA;これまでもモバマスやデレステでアイドルの日常を切り取ったようなカードはたくさんありました。&lt;br&gt;&#xA;有志によってモチーフとなった場所が特定されていますが、公式からはここがこのカードのモチーフとなった場所ですよと言及されたことはありません。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3707-768x1024.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;西武球場前駅での茜ちゃんとユッキ&lt;br&gt;&#xA;自然体がいい&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;しかし今回は具体的な場所が明示されています。&lt;br&gt;&#xA;これまでほぼここだろうという予想でしたが、今回は確定でここという場所があります。&lt;br&gt;&#xA;つまり確実に聖地巡礼をすることができてクリエイターさんのイラストを感じることができ、オタクにとってはめちゃめちゃハッピーなのです(?)。&lt;br&gt;&#xA;好きなイラストと同じところで写真を撮り、実在性を感じる。&lt;br&gt;&#xA;楽しいことこの上ないです。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3728-1024x768.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;東所沢駅前での矢口美羽&lt;br&gt;&#xA;これ友達が撮ったスナップじゃん&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そして&lt;strong&gt;アイドルの自然体を切り取っている&lt;/strong&gt; ところ。&lt;br&gt;&#xA;これまでもモバマスやデレステでアイドルの日常を切り取ったようなカードはたくさんありました。&lt;br&gt;&#xA;それらはそのアイドルの特徴だったりアイドルらしさを携えているように思います。&lt;br&gt;&#xA;ですが今回のFR@GMENTSではそのアイドルらしさを推しているものが少なかったと感じました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3705-768x1024.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;西武園ゆうえんちっでの海老ちゃんと棟方師匠&lt;br&gt;&#xA;自然体を感じられる &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3726-768x1024.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;珈琲専門店アミーでのみくにゃん&lt;br&gt;&#xA;ご飯食べてるときにさらっと撮った感じがいい&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最後は&lt;strong&gt;1つとして同じタッチがな&lt;/strong&gt; いところ。&lt;br&gt;&#xA;このようなコラボはだいたい1人のクリエイターさんがすべてのイラストを担当するというのが多いと思います。&lt;br&gt;&#xA;今回はクリエイターさんが2枚描くということはなく、すべての作品が別のクリエイターさんのものです。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3720-1024x768.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;里奈と拓海のギャル感マシマシがめちゃ良い&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;見て回っていると次から次へといろいろなタッチでシンデレラガールズのアイドルが描かれており、常に新鮮な印象で作品を見ることができます。&lt;br&gt;&#xA;クリエイターさんの個性が立っている作品もあり、それがアイドルの良さを引き立たせているのがとても良かったですね。&lt;br&gt;&#xA;万人受けするキレイ！かわいい！だけじゃないというのが素晴らしい。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3768-1024x768.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;めちゃめちゃパキッとしたタッチの斉藤洋子ちゃんと真鍋いつきちゃん&lt;br&gt;&#xA;素敵すぎる&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;アートポスターへの昇華&#34;&gt;アートポスターへの昇華&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;展示の後半ではそれぞれの作品をアートポスターとしてリメイクしていました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2025/03/IMG_3791-1-768x1024.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;元の作品を切り取って再配置していてオシャレ感マシマシ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;元々の作品にデザインを通してまた別の作品として昇華しているようなものが多く、とても見応えが。配置や切り取り方でこんなおしゃれな感じになるのか、と感動しっぱなしでした。&lt;br&gt;&#xA;これは単にイラストの展示化いというところだけでは&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2022年の振り返り</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/look-back-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 20:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/look-back-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは，しののめ(&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa&#34;&gt;@Shinogasa&lt;/a&gt;)です．&lt;br&gt;&#xA;1年というのは早いものでもう12月も終わろうとしていますがいかがおすごしでしょうか，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;私も無事に今年の仕事を納めることができましたので，贅沢に有給を使ってちょっと長い年末年始の休みを過ごしております．&lt;br&gt;&#xA;せっかくまとまった時間が取れるということで今年1年を振り返ってみようと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;転職&#34;&gt;転職&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;何よりもこれが2022年の一番大きな出来事でした．&lt;br&gt;&#xA;まさか前職から1年で次の会社へ転職するとは思ってませんでした．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://shinonono.net/entry/taisyoku-4th/&#34;&gt;https://shinonono.net/entry/taisyoku-4th/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;転職エントリーでも書きましたが，前職は給与は現職以上に貰える上に仕事自体も全然忙しくないという，ぶっちゃけクソほどホワイトな職場でした．&lt;br&gt;&#xA;しかし，そこでは自分自身のスキルアップにつながるような仕事ができるような気がせず，次第にこれではだめだという不安が募っていき転職活動をスタート．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ありがたいことにRails未経験ながらも今後の成長を期待してということで現職から内定をいただくことができました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;入社してからはチュートリアルなどをこなし，半年ほどで現行サービスに対してバシバシプルリクを出すことができるようになりました．&lt;br&gt;&#xA;関しましては会社ブログの方へ詳細に記載しておりますのでぜひご一読ください．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://developers.bookwalker.jp/entry/2022/10/20/110000&#34;&gt;https://developers.bookwalker.jp/entry/2022/10/20/110000&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;まだまだ技術的に未熟なところもありますが日々楽しく仕事ができていますし，もっともっと技術力を身に着けて会社に貢献していきたいと思っています．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弊社ではまだまだエンジニアが足りない状況ですので，もし興味がありましたらぜひカジュアル面談でざっくばらんにお話させていただければと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ロードバイク&#34;&gt;ロードバイク&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;これもまた1つ大きな変化でした．&lt;br&gt;&#xA;きっかけは友達がダイエットと筋トレを始めるので一緒にやろうというところ．&lt;br&gt;&#xA;私は正直そこまで太ってはいなかったのですが，今後もリモートワークが続きますし年齢も重ねて代謝が落ちてきて油断したらすぐ太ってしまうことが容易に想像できました．&lt;br&gt;&#xA;もともと週1,2でランニングはしていたのですが，今年の前半くらいからサボり気味になっていたのでせっかくクロスバイクと近くにサイクリングロードあるしということで自転車での有酸素運動はじめました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;運良く友人からロードバイクを借りることができ，クロスバイクなんて目じゃないくらいのスピードと加速，そして踏んだら答えてくれるところに取り憑かれてしまい気がついたら中古でカーボンロードバイクを購入していました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa/status/1588410004197244928?s=20&#34;&gt;https://twitter.com/Shinogasa/status/1588410004197244928?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中古でも愛車を手に入れた事によって日々漕ぎ出すことがより一層楽しくなり，先日はついに1日で100kmのライドをすることもできました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa/status/1606544453556088832?s=20&#34;&gt;https://twitter.com/Shinogasa/status/1606544453556088832?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;まず1つの壁を超えることができたので，来年は1度レースに参戦してみるという目標に向かって楽しみながらトレーニングしていこうと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;また金のかかる趣味始めちゃったなあ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ライブ&#34;&gt;ライブ&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa/status/1479703880766210048?s=20&amp;amp;t=fXa0Z8RMmo18K8hQVsQ7VA&#34;&gt;https://twitter.com/Shinogasa/status/1479703880766210048?s=20&amp;amp;t=fXa0Z8RMmo18K8hQVsQ7VA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa/status/1479709131053625348?s=20&amp;amp;t=z2ywM07QSOvUjRkWL2rcIw&#34;&gt;https://twitter.com/Shinogasa/status/1479709131053625348?s=20&amp;amp;t=z2ywM07QSOvUjRkWL2rcIw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Yaskiyo_manager/status/1480559042527657989?s=20&#34;&gt;https://twitter.com/Yaskiyo_manager/status/1480559042527657989?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa/status/1510592192997253126?s=20&#34;&gt;https://twitter.com/Shinogasa/status/1510592192997253126?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa/status/1558800109235994625?s=20&#34;&gt;https://twitter.com/Shinogasa/status/1558800109235994625?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa/status/1596748511189807106?s=20&#34;&gt;https://twitter.com/Shinogasa/status/1596748511189807106?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年はSideM6th 東京，安野さんBillboard千秋楽，デレ10th ベルド，Download Fes，デレ コンステとちょこちょこライブに参戦しました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;この2年くらいはコロナのせいでモチベがだいぶ落ちていたところでしたが，やはり現地ででけえ音を浴びるとテンションが上がることを再認識してライブに対するモチベも少しずつ戻ってきた気がします．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来年はノットフェスにラウドパーク，それに海外アーティストの来日公演もちょこちょこありそうです．&lt;br&gt;&#xA;お金の問題がつきまといますが，行けるときにはなるべくライブで生を感じてきたいですね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;来年は&#34;&gt;来年は&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;ロードバイク買ってしまったおかげでめっちゃ金がないです．&lt;br&gt;&#xA;でもホイールやパワーメーターなど揃えたいものがしこたまあるので，また引き続き死なない程度に散財していこうと思います．&lt;br&gt;&#xA;お金は使ってなんぼ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;また，来年はなにか1つ創作系の趣味を始められたらなと思っています．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一応今年は作曲とイラストにチャレンジしてみたのですが，どちらも続かず．&lt;br&gt;&#xA;どちらももともとやりたいとは思っていたものではあるので，何かしらうまい具合に楽しみを見つけてやっていきたいですね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;あとはブログも結構書きたいネタがあるけれど筆が進まないことが多いので，ここも定期的に続けるモチベができたらなと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;こうやってやりたいことはたくさんあるけれど，実際どれくらいできるかはわかりません．&lt;br&gt;&#xA;ぶっちゃけどれもできないかもしれませんが，まずはチャレンジしてみようかと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;それでは．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>短期間での転職，コロナ禍での転職</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/taisyoku-4th/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 20:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/taisyoku-4th/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは．&lt;br&gt;&#xA;しののめ(&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa&#34;&gt;@Shinogasa&lt;/a&gt;)です．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;この度1年間お世話になった現職を退職し，新しいところでの仕事をスタートすることとなりました．&lt;br&gt;&#xA;昨年3月に&lt;a href=&#34;https://shinonono.net/entry/taishoku-3rd/#toc3&#34; title=&#34;https://shinonono.net/entry/taishoku-3rd/#toc3&#34;&gt;退職エントリー&lt;/a&gt;を書いたのですが，まさかこんなに早く書くことになるとは．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2度目のコロナ禍での転職活動でしたが，前回の転職活動と異なるところもありましたのでそのあたりについて記載していこうと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;転職を決意するまで&#34;&gt;転職を決意するまで&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;なんでこんな短期間で転職するに至ったかという原因ですが，自分が仕事に対して求めるところが満たされなかったためです．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現職に転職する際に重視したところはクラウドを利用してバックエンド，インフラ開発ができてスキルを伸ばしていけるというところ．&lt;br&gt;&#xA;エージェントに求人を紹介してもらい面接をし自分の考えを伝えて納得しての入社でしたが，実際入社して仕事を始めると面接の時に聞いていた話と違うところがありました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;入社してすぐ仕事があると言う話だったのですが，実際は入社後3ヶ月間は案件がなく待機となり会社で本を読んだり自学をすることに．&lt;br&gt;&#xA;その後案件へアサインされたのですが，要件定義や設計でお客さんと調整をして資料作りをするというところがメインで，ガッツリ手を動かすことは少ないという状況でした．&lt;br&gt;&#xA;これまであまり経験してこなかった分野だったためいい経験になった部分も多少あったものの，自分のやりたいことができないという状況でもあったためフラストレーションが溜まる日々．&lt;br&gt;&#xA;上長や人事に相談をしてみたのですがあまり手応えはなく，しばらくはこの状況の改善が難しそうな雰囲気でした．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社内の状況も入社してから他部署はおろか自部署のメンバーとの顔合わせは特に無く，把握しているのは一緒に案件にアサインされた方と自席の周りの数人だけ．&lt;br&gt;&#xA;社内Slackはあるもののほとんど稼働していない状態で，発言しているのは自分を含めて2,3人ほど．&lt;br&gt;&#xA;私としてはいろんなエンジニアと相談しながら開発をしていきたいという思いがあったのでロールモデルになろうと動いてみたのですが，あまり他の人を巻き込むことができず自分ひとり空回りのようになってしまい精神的に疲弊していきました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そのような状況で自分の中でもやもやが募っていたところ，今回利用したFindyのエージェントから現在の業界や言語に関するトレンドなどの情報共有で一度お話しませんかとメッセージが．&lt;br&gt;&#xA;リモートで面談した際に現在の自分の状況を相談してみたところ，現職での改善が見込めないか様子を見ながら興味のある求人を探してカジュアル面談をしてみましょうとの提案をもらいました．&lt;br&gt;&#xA;ただ，動くとなると短期間での転職になるうえ年齢の割にスキルや経験が少ないためどうしても前回の転職よりハードルは上がるという話も同時にされました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正直な話，現職でとりあえず我慢して過ごしていたらお金と仕事量的には全く苦しくなく，むしろ楽と言っていい状態．&lt;br&gt;&#xA;ですが書きましたとおり自分の中で満たされないところがあり，自分の技術力や将来のことを考えると転職したほうがいいのではないかという気持ちが大きくなってきていました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;何もしないよりはとりあえず動いてみたほうがいいと思いカジュアル面談をすすめると隣の芝生は青くみえるようになってきます．&lt;br&gt;&#xA;同時に自分の中の仕事に対する軸が鮮明化していき，このままでいるよりはリスクを取ってでも転職したほうがいいという結論に至り，9月頃より本格的に転職活動をスタートしました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;前回の転職活動との違い&#34;&gt;前回の転職活動との違い&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;仕事に対する軸の複数化&#34;&gt;仕事に対する軸の複数化&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;仕事に対する大きな軸は前回と同じクラウドを利用してサーバーサイド，インフラの技術力を高めていけるというところ．&lt;br&gt;&#xA;今回はそれに加えてチームでの壁のなさ，マネジメントを経験することができるというところを加えて3本の軸で進めました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;チームでの壁のなさについては主に上でも書いたとおり現職での状況から来ています．&lt;br&gt;&#xA;社員同士でのある程度のコミュニケーションがあり心理的安全性を確保できていないと困ったことがあった際にすぐ聞いて解決することが難しいと思います．&lt;br&gt;&#xA;また，前職でスクラム開発を経験して他のメンバーとコミュニケーションを取りながら開発することの大切さを再確認しました．&lt;br&gt;&#xA;ですので心理的安全性についての取り組みやリモートワーク下でのコミュニケーションについてどのようにしているのかについて詳しく確認しました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;マネジメントに関しては前回の転職の際にもちらっと話はしていました．&lt;br&gt;&#xA;現職でもマネジメント方面へのキャリアパスが人事制度としてあるものの実際のマネジメント層が圧倒的に不足しており，育成していく環境が整っていない状態．&lt;br&gt;&#xA;新卒が自部署へ配属されたので自主的に1on1を実施したり，部内での新人研修で進捗管理をするなど自主的に動いてみましたがマネジメント方面へチャレンジできるキャリアパスが見えませんでした．&lt;br&gt;&#xA;なのでマネジメント方面へのキャリアパスはどのようになっているのか，そちらへチャレンジできる環境やサポートがあるのかについてよく確認しました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;これらに関して前回の転職活動の際には自分の中での軸であることを認識できておらず，ちゃんと言語化もできていませんでした．&lt;br&gt;&#xA;現職で仕事をして自分の中の仕事に対する軸とのズレを認識することができて言語化できたというのは大きな収穫だったかなと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;オファーの来た職種&#34;&gt;オファーの来た職種&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;前回の転職活動では主にサーバーサイドエンジニアとインフラエンジニアで求人をもらっていました．&lt;br&gt;&#xA;ですが今回はサーバーサイドエンジニアと&lt;strong&gt;SREエンジニア&lt;/strong&gt; で声をかけていただくことが多かったように感じます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;オファーもらった当初はSREとはなんぞや？という感じだったのですが，調べてみるとSREは&lt;a href=&#34;https://amzn.to/3HtgZDt&#34; title=&#34;https://amzn.to/3HtgZDt&#34;&gt;GoogleのSRE本&lt;/a&gt;から来たもので「ソフトウェアエンジニアに運用チームの設計を依頼したときにできあがるもの」だそう．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自分の中でSREエンジニアは&lt;strong&gt;サーバーサイドエンジニア+インフラエンジニア&lt;/strong&gt; だと解釈しています．&lt;br&gt;&#xA;DevOpsの概念が提唱されクラウドが主流になってきた今では，システムを運用するに当たりアラート対応やデプロイの自動化からクラウドインフラの整備まで幅広く対応しなければなりません．&lt;br&gt;&#xA;すでに運用保守はインフラ周りの知識だけではなくソフトウェア開発に関する知識も必要であり，インフラエンジニアとサーバーサイドエンジニアの境界は曖昧になってきたと感じます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;私自身もこれまで運用保守といいつつもAWSでのインフラ構築はCloudFormationを利用し，デプロイ自動化のパイプラインを構築，アラートに対してLambdaをトリガーさせて対応させるためのコードを書くなどソフトウェアエンジニアとしてのスキルも求められていました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今回メインで求人をもらっていたのがベンチャーが多かったというところもあると思いますが，SREの概念や手法がある程度一般化してきたのでSREエンジニアの整備に本腰を入れ始めた会社が多くなってきたのかもしれません．&lt;br&gt;&#xA;そのようなこともあってかSREでのマッチングをすることが多かったように感じます．&lt;br&gt;&#xA;運用保守だけではなく手を動かして開発をしたいと思っている私にとってはマッチしそうな職種だと思いながらカジュアル面談で詳細を聞いておりました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2017年に日本語版が出ている本ですし，リリース立ち読みした記憶がありますのでその時点でちゃんと読んでおけば前回の転職活動もまた違った結果になっていたのかもしれません．&lt;br&gt;&#xA;積極的に情報を収集することは大切ですね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;スカウト型転職サイトの利用&#34;&gt;スカウト型転職サイトの利用&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;前回利用したエージェントではとりあえず求人をたくさん渡され，少しでも興味あったりスキルマッチするならば書類応募し，あまり興味なくとも書類通ったならとりあえず1次面接してみましょうという流れ．&lt;br&gt;&#xA;書類が通ってからの面接で業務内容を改めて聞いてみると自分の望んでいるところと何か違うかもと感じる企業もありました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今回利用した&lt;a href=&#34;https://findy-code.io&#34; title=&#34;https://findy-code.io&#34;&gt;Findy&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://lapras.com/&#34; title=&#34;https://lapras.com/&#34;&gt;LAPRAS&lt;/a&gt;はGitHubに上げているコードや職務経歴書を元に企業側からいいねをもらい，こちら側で企業の情報や職務内容確認して合いそうだったらまずカジュアル面談を実施．&lt;br&gt;&#xA;そこでお互いにすり合わせをして納得できたなら選考に進みましょうという流れでした．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;時々趣味で書いたコードをGithubに上げたり，エラー解消のためにやったことをブログに残していました．&lt;br&gt;&#xA;そのおかげもあってカジュアル面談では具体的に自分のこういうところに興味を持って，会社として求めているところにマッチしそうだという話をしてもらえました．&lt;br&gt;&#xA;そのおかげで非常に話が進むのが早かったこともありますし，お互いの求めるところにちょっとズレがありますねと確認する事ができ，非常に良かったです．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ある程度のスキルや経験が求められるという前提はありますが，普段からアウトプットをしていたり自分のスキル・経験や求めるものをしっかり言語化できるのであれば，スカウト型転職サイトは非常に有効かと思いました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;求められるスキル経験&#34;&gt;求められるスキル・経験&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;今回求人をもらった企業は成長期のベンチャーがほとんどで，カジュアル面談をしてみると会社の求めるマインドセットやスキルセットにマッチしそうなところも多くありました．&lt;br&gt;&#xA;選考へ進んでみるとベンチャーということで即戦力を求める傾向があるのと，年齢も年齢ですのである程度スキルを求められました．&lt;br&gt;&#xA;その結果書類や1次面接で落ちてしまうことがあり，自分の経験・スキル不足を改めて実感しました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;短期間での転職であるという部分も多少影響はあったと思います．&lt;br&gt;&#xA;ですが転職理由として現職とのミスマッチで改善しそうにない状況にあるので動いているということを職務経歴書に記載し，面接でも正直に話していました．&lt;br&gt;&#xA;実際，選考後にエージェントからフィードバックを頂いた際に短期間の転職というよりかはスキル面でマッチしなかったと言われることが多かったように感じます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;また，前回の転職の際はコロナが本格的に流行し始めてエンジニアの転職活動が鈍化していた時期だったので，少しスキルや経験が足りなくてもポテンシャルを見込んで考えていただくということも．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ですが今回本格的に転職活動を始め9月頃は，コロナが少し落ち着いて企業側もエンジニア側も動きはじめた時期だったのでスキルや経験を重視する傾向になっていたように思います．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>退職しました(3年ぶり3度目)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/taishoku-3rd/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 21:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/taishoku-3rd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは，しののめです．&lt;br&gt;&#xA;徳島から戻ってきて頑張っていくぞと書いた&lt;a href=&#34;https://shinonono.net/entry/post-327/&#34;&gt;あの時&lt;/a&gt;から早3年．&lt;br&gt;&#xA;3月末で現職を退職し，4月より新たな会社で仕事を始める事となりました．&lt;br&gt;&#xA;予想より早く退職エントリーを書くことになってしまいました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;徳島から上京して&#34;&gt;徳島から上京して&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;現職にはIoTやAIを主軸に据えていく会社で，希望していたクラウド案件の開発も携わることができるとアピールされました．&lt;br&gt;&#xA;また引っ越し資金の補助や借り上げ社宅などの生活のための福利厚生もあり，退職願を提出して徳島から出るエンドが決まっていた自分にとってはある程度妥協できるラインだったため入社を決断しました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;入社してからはSESとして協力会社様のもとでバックエンド開発やフロントエンド開発，AWSを利用したインフラ構築など幅広く経験することができ，ベンチャーならではのスピード感のある開発や莫大なユーザーが使用している製品の開発など，これまでの自分からは考えられないような経験をすることができました．&lt;br&gt;&#xA;スキルのある方も多く一緒に働いていて色々学ぶこともあり，自分も少しは成長できたのではないかと思っております．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;きっかけは突然に&#34;&gt;きっかけは突然に&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;そんな色々な経験を積むことのできた現職でしたが，会社としてはどうしてもSESがメインの柱となっており，AI,IoT事業については動いてはいるもののお金にはなっていないようでした．&lt;br&gt;&#xA;動き始めはお金にならないからしょうがないとは思っていましたが，会社の定期ミーティングでその話題がだんだん出なくなり，不安を覚えるように．&lt;br&gt;&#xA;それとは別に新たな事業を始めると社長から説明があり，すでに動いているとのことで引き抜いてきた人材を紹介されるなど，よく言えばスピード感，悪く言えば突発的な動きが増えてきました．&lt;br&gt;&#xA;事前に新しい事業を始める旨があれば納得がいったのかとは思いますが，事後で言われたものですから自分の中でもやもや感が募っていくようになりました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そんなこんなで仕事をこなしていましたが，コロナが大流行し始めお客様の方針で私も在宅勤務へとシフト．&lt;br&gt;&#xA;通勤がなくなったおかげで起床してからバタバタすることもなくなり，退勤後も自炊や運動に当てる時間が増えてQOLが非常に上がりました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;その一方で仕事はチャットでのやり取りが主になり，相手の顔が見えないので今話しかけていいのか判断しづらく，質問するにしても文章だと細かなニュアンスが伝わりにくかったりと，出社していた頃よりコミュニケーションコストが大きくなり気疲れするようになりました．&lt;br&gt;&#xA;業務中の雑談もほぼなくなってしまい自分から雑談をするように心がけてはみたものの，なかなかそのような空気や流れを作り出すことはできず，非常にやりづらく感じるようになりました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自社での定期ミーティングも感染拡大防止ということで中止やリモートでの実施に．&lt;br&gt;&#xA;そうなったら主に話すのは一緒に仕事をしている協力会社のチームメンバーだけ．&lt;br&gt;&#xA;前まであった他の自社の方との交流はほとんどなくなってしまい，どんな人が在籍しているのかさえもわからなくなりました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そうなるとだんだんチームで開発しているという意識と自社への帰属意識が薄れてきてしまい，ふと「この会社にいる意味があるのか」と思うように．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前職ではメンバー間での雑談が多く普段からコミュニケーションがしっかりとしていましたが，現在は雑談も少なく会話は主に仕事のものばかり．&lt;br&gt;&#xA;仕事としてはそれが正解かもしれませんが，私としてはチームメンバー間での日常的な雑談があるからこそ気軽に仕事での質問や相談などができるチームの雰囲気が作られると思っています．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そんな前職とのギャップを感じながら仕事を続けていたところ，なんとなく1つの転職エージェントへ登録したことをきっかけに転職活動をスタート．&lt;br&gt;&#xA;上記の理由から次の会社を考えてもいいかなと思っていたタイミングだったのでトントン拍子で転職エージェントが増えていき，本格的な転職活動となりました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;コロナ禍での転職活動&#34;&gt;コロナ禍での転職活動&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;これまではフロントエンドからバックエンドまで幅広く経験してきましたが，やはりAWSを使っての開発が楽しいと思うようになってきていました．&lt;br&gt;&#xA;昨年頭にソリューションアーキテクトアソシエイトを取得したこともあってクラウドでのバックエンド，インフラ開発をできるようなところを中心に応募．&lt;br&gt;&#xA;また，現職で仕事をしていてプログラマーとして手を動かすよりマネジメント方面が性に合っているのではないかと思うことがあったものの，経験をすることはできそうもなかったためマネジメントにもチャレンジさせてくれるというところも重視していました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;エージェントから紹介された企業と自己応募で30社ほど応募，そのうち半分くらいが書類通過で面接へ進み，5社が最終面接へ進むことができました．&lt;br&gt;&#xA;最終的に2社の内定をいただき，クラウドメインの開発でマネジメントも経験できそうな企業からの内定を承諾しました．&lt;br&gt;&#xA;11月頭からの転職活動スタートで内定承諾したのは12月末でしたので，約2ヶ月の転職活動でした．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面接に関してはコロナという状況でもあり基本的にリモートでの実施．&lt;br&gt;&#xA;リモートワークしていたおかげもあって昼休みや就業後に面接を入れても対応できるのが非常に助かりました．&lt;br&gt;&#xA;またPCで自分の職務経歴書などを表示しながら対応できたので緊張してど忘れしても大丈夫という安心感があり，こちらからの質問も事前にメモしておくことができたので，余裕を持って面接に臨むことができました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;エージェントから聞いた話ではコロナで求人が一時減ったものの，IT系はまた持ち直してきているとのこと．&lt;br&gt;&#xA;ただスキルの最低ラインは上がってきており，以前より書類で落とされることが増えているとも言われておりました．&lt;br&gt;&#xA;実際自分も書類で半分は落ちていますし，面接でも突っ込んだ技術のことを聞かれることが多かったように感じます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前回は徳島から出るというところを重視し，転職活動を始めたのも退職願を提出した後だったためエンドが決まっており正直妥協したところがありました．&lt;br&gt;&#xA;今回第1志望だった企業には残念ながら内定をいただくことはできませんでしたが，コロナで社会が変わっている状況，自分自身も以前からスキルや考えが変わっていることを踏まえても納得のいく企業から内定がもらえたと思っております．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;利用した転職エージェント&#34;&gt;利用した転職エージェント&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;転職活動にあたり３社のエージェントを利用しました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;lapras-career&#34;&gt;LAPRAS CAREER&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://career.lapras.com/&#34;&gt;https://career.lapras.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一番最初に登録した転職エージェント．&lt;br&gt;&#xA;もともと&lt;a href=&#34;https://lapras.com/&#34;&gt;LAPRAS&lt;/a&gt;の方へなんとなく登録してみたら転職エージェントもありますよと紹介されて流れで登録．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初回ヒアリングでは自分の方向性をしっかりと汲み取ってくれ，かなり方向性がマッチしているものを紹介してくれました．&lt;br&gt;&#xA;紹介された求人は少なかったですが，今回の第1志望だった企業もこちらから紹介で，面接後のサポートまでしっかりして頂いた印象です．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;LAPRASのほうは普段からコードを書くのが趣味ならばいいかとおもいますが，そうではない場合は難しそうですね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ヴィジョナリー&#34;&gt;ヴィジョナリー&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://visionary-inc.com/&#34;&gt;https://visionary-inc.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;友人が転職した際に利用したエージェントを紹介してもらいました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ゲーム系の求人に強いとのことで，確かにゲーム関連会社の求人も提案していただけました．&lt;br&gt;&#xA;ただ履歴書や職務経歴書がエクセルの独自フォーマットだったり，とりあえずたくさんの企業を応募させて書類で通ったところを精査していくという一般的なエージェントな印象でした．&lt;br&gt;&#xA;最終的にはこちらで紹介された企業から内定を頂いたので満足ではありますが，ガンガン面接を入れられるのでなかなか対策には苦労しました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kiitok&#34;&gt;kiitok&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kiitok.com/&#34;&gt;https://www.kiitok.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初回のヒアリングは非常にしっかりしたものだったのですが．自分の技術力がいまいちだったせいもあってかそこまで求人を提案してもらえませんでした．&lt;br&gt;&#xA;自分の方向性とマッチするようなものも少なく，最終的には放置されるように．&lt;br&gt;&#xA;エージェントとのやり取りはSlackでやったりと今風な感じはありましたし，高い技術力があったらいい案件を紹介してもらえそうな感じがしました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;動かないと変わらない&#34;&gt;動かないと変わらない&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;今回いろいろなことが重なっての転職活動でしたが，動いてよかったと思っています．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;現職はなんとか生活できるくらいのお賃金で仕事もそこまで忙しくはなく，ホワイトな状態でした．&lt;br&gt;&#xA;この安定した状況に身を置いておくのは楽でしたがコロナウイルスの世界的大流行で生活が一変し，30歳を過ぎたときにこれで良いのだろうか，将来的に秋田に戻ることができるのだろうかという不安がふつふつと湧いていました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そんな中たまたま1つの転職エージェントに登録したことがきっかけとなり，あれよあれよという間に次の会社へ内定．&lt;br&gt;&#xA;自分の納得のいく企業に出会うことができるのか，そもそも給与は上がるのかなど不安はたくさんありましたし，仕事をしながら時間を作って履歴書や職務経歴書の作成に面接の対策など非常にパワーを使いました．&lt;br&gt;&#xA;ですがとりあえず動いてみた結果として良い企業に巡り合うことはできましたし，給与もアップすることができました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;結果が吉と出るか凶と出るかはわかりませんが，何かを変えるにはまず動いてみる．&lt;br&gt;&#xA;現状に不満があって変わる気配がないならば自分から動くしかない．&lt;br&gt;&#xA;そして動いてみるならば少しでも早いほうがいい．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>【横浜北仲マルシェ】オークウッドスイーツ横浜 46階に行った【ザ タワー横浜北仲】</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/yokohama-kitanaka-46f-oakwoodsweets/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 21:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/yokohama-kitanaka-46f-oakwoodsweets/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ちょっと前に北仲マルシェ周辺の46階に無料スペースが有るという情報がツイッターで話題になっていました．&lt;br&gt;&#xA;該当のツイートには具体的な場所は書かれておらずどこなんだろうかと思っていたところ，北仲マルシェを散策していたら見つけましたのでそこまでのルートをご紹介．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;北仲マルシェkitanaka-brickwhite&#34;&gt;北仲マルシェ？KITANAKA BRICK＆WHITE?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;話題になっていたツイートはこちら．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/mitsui88825352/status/1330406574062497792&#34;&gt;https://twitter.com/mitsui88825352/status/1330406574062497792&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ツイートからだと足元に北仲マルシェがやっているということだけが読み取れすが．場所的にはKITANAKA BRICK＆WHITEになるのでしょうか．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本日周辺まで行く機会がありましたので実際に訪問してきました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;オークウッドスイーツ横浜&#34;&gt;オークウッドスイーツ横浜&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最初に場所を明かしてしまうと件の場所は&lt;strong&gt;オークウッドスイーツ横浜の46階受付フロア&lt;/strong&gt; ．そこまでは利用者でなくても自由に出入りが可能なようです．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ですが，そこまで行くには直通エレベーターを使わねばならず，結構わかりにくかったり．&lt;br&gt;&#xA;エレベーターへはこちらの入り口から．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i1.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_162721-scaled.jpg?fit=1024%2C768&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;みなとみらい線馬車道駅2a出口を出てすぐのところ，水信フルーツパーラーさんの隣にひっそりと自動ドアがあります．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自動ドアを入るとこのようにオークウッドスイーツ横浜へ行くためのエレベーターが．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i0.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_162649-scaled.jpg?fit=1024%2C768&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;このエレベーターに乗って46階へと行くと件のフロアーがあります．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;エレベーターを降りるともうすぐそこには横浜の景色が見えてきます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i1.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_162445-scaled.jpg?fit=1024%2C768&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://i2.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_161522-scaled.jpg?fit=1024%2C768&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少し進むと開けたフロアへ．窓ガラスの向こうには大パノラマの横浜の町並みが．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i0.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_161623-scaled.jpg?fit=1024%2C512&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;横浜スタジアム方面 &lt;img src=&#34;https://i2.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_161742-scaled.jpg?fit=1024%2C768&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;エレベーター左側にはオークウッドスイーツ横浜の受付があります．椅子に座って外を眺めてしばらく滞在をしていましたが，特に声をかけられることもなかったので利用者以外でもここの利用は問題なさそうです．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i1.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_161859-scaled.jpg?fit=1024%2C512&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;山下公園方面&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;左回りで進むとまずは山下公園方面が一望できます．遠くに氷川丸や横浜ベイブリッジまで望むことのできる絶景．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i2.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_161939-scaled.jpg?fit=1024%2C768&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少し奥にはオークウッドスイーツ利用者専用のジムが．ランニングマシンやフリーウェイトなど充実した設備でした．さすが．&lt;br&gt;&#xA;その先にはこれまた利用者専用のラウンジ．おしゃれなスペースでお茶などができるようになっているようです．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;その先にまた開けたスペースが．椅子も置いてあって横浜の景色を見ながら一休み可能です．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i0.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_162015-scaled.jpg?fit=1024%2C512&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://i2.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_162045-scaled.jpg?fit=1024%2C512&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;みなとみらい方面 &lt;img src=&#34;https://i0.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_162202-scaled.jpg?fit=1024%2C512&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;ランドマークタワー方面 &lt;img src=&#34;https://i1.wp.com/shinonono.net/wp-content/uploads/2020/12/P_20201220_162254-scaled.jpg?fit=1024%2C512&amp;amp;ssl=1&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;このように4か所も開けたスペースがあり，そこで腰を落ちつけながら四方の横浜の景色を堪能できました．下の北仲マルシェは人がたくさんでしたが，このフロアーはほとんど人がおらず非常に快適でした．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;利用時間に関しては何時から何時までと具体的な掲示は見当たりませんでした．ですがレストランの営業時間が6:30~23:00までなので，おそらくその間なら自由に入ることができるのではないでしょうか．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;オークウッドスイーツ横浜自体が2020年10月31日開業したばかりですのでフロアーは非常に綺麗でした．トイレや喫煙室，授乳室まであるので横浜の絶景を眺めながらちょっと一休みするには最適かもしれません．&lt;br&gt;&#xA;ですがあくまでもオークウッドスイーツ横浜の受付も兼ねていますので，雰囲気にあった立ち振舞をするのが大事かと思います．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;また，オークウッドスイーツ横浜自体も自宅にいるようなくつろぎを提供するサービスアパートメントとして開業しており，ホテルとは少し違ったステイの体験ができると思います．&lt;br&gt;&#xA;この眺望を独り占めしながら長時間過ごしたいのであればオークウッドスイーツ横浜への宿泊も検討してみてはいかがでしょうか．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://oakwood.jp/apartments/suites-yokohama.php&#34;&gt;https://oakwood.jp/apartments/suites-yokohama.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th&gt;&lt;a href=&#34;https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/1e1f53ad.5a1fd5c0.1e1f53ae.353c82e1/?pc=https%3A%2F%2Ftravel.rakuten.co.jp%2FHOTEL%2F178609%2F178609.html%3Fcid%3Dtr_af_1632&amp;amp;link_type=picttext&amp;amp;ut=eyJwYWdlIjoiaXRlbSIsInR5cGUiOiJwaWN0dGV4dCIsInNpemUiOiIweDAiLCJuYW0iOjEsIm5hbXAiOiJyaWdodCIsImNvbSI6MSwiY29tcCI6ImRvd24iLCJwcmljZSI6MCwiYm9yIjoxLCJjb2wiOjEsImJidG4iOjEsInByb2QiOjAsImFtcCI6ZmFsc2V9&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://hbb.afl.rakuten.co.jp/hgb/1e1f53ad.5a1fd5c0.1e1f53ae.353c82e1/?me_id=2100001&amp;amp;item_id=178609&amp;amp;pc=https%3A%2F%2Fimg.travel.rakuten.co.jp%2Fimage%2Fimgr_100%3Fno%3D178609&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;&lt;a href=&#34;https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/1e1f53ad.5a1fd5c0.1e1f53ae.353c82e1/?pc=https%3A%2F%2Ftravel.rakuten.co.jp%2FHOTEL%2F178609%2F178609.html%3Fcid%3Dtr_af_1632&amp;amp;link_type=picttext&amp;amp;ut=eyJwYWdlIjoiaXRlbSIsInR5cGUiOiJwaWN0dGV4dCIsInNpemUiOiIweDAiLCJuYW0iOjEsIm5hbXAiOiJyaWdodCIsImNvbSI6MSwiY29tcCI6ImRvd24iLCJwcmljZSI6MCwiYm9yIjoxLCJjb2wiOjEsImJidG4iOjEsInByb2QiOjAsImFtcCI6ZmFsc2V9&#34;&gt;オークウッドスイーツ横浜&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>コロナ禍での帰省 2020年9月19日~22日</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2020-09-19-22/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 21:35:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2020-09-19-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;帰省の書き散らし．&lt;br&gt;&#xA;1日目が充実しすぎてた感がある．まあここっちはこっちで楽しかったので良かった．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;9月19日&#34;&gt;9月19日&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;朝&#34;&gt;朝&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;深酒しちゃったかなと思ったが案外スッキリと目が覚めた．エアウィーヴでぐっすり眠れたおかげかも．お金あったら自宅にも導入したい．&lt;br&gt;&#xA;シャワーを浴びてリフレッシュしてから朝食会場へ．ホテル泊の醍醐味と言ったらこれよ．&lt;br&gt;&#xA;朝食はビュッフェスタイル．コロナ対策で食べものを取るときはビニール手袋とマスク着用必須だったが，味気ない定食形式じゃなくてとてもテンションが上がる．&lt;br&gt;&#xA;稲庭うどんや八幡平ポークなど秋田名物もちらほらあり，どれも美味しかった．特にホテルカレーはどうしたらこんな味が出せるのかと感動し，3回もおかわりしてしまった．まじで美味しかった．&lt;br&gt;&#xA;デザートでジャージー牛のヨーグルトとフルーツを取っているときにシェフがその場で作ってくれるオムレツがあったのに気がつく．これは最大の失態だった．次回絶対食べる．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;コーヒーをもらってチェックアウトまで部屋でまったり．&lt;br&gt;&#xA;昨日とは打って変わって晴天．窓から見える千秋公園お堀の蓮は朝日と風に朝露が瞬いていた．差し込んでくる光と風が素敵な1日の始まりを告げる．&lt;br&gt;&#xA;たまにはビジネスホテルではないちゃんとしたホテルに泊まるのもいいもんだ．&lt;br&gt;&#xA;母親から迎えに行くと連絡があったのでチェックアウトして周辺の散歩．&lt;br&gt;&#xA;お堀の周りではランニングしている人や同じく散歩に来たであろう人がちらほら．水の中では鯉がこちらへ向かって餌をせがんでいる．なんと上流階級みたいな朝の過ごし方だろうか．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;スーパー&#34;&gt;スーパー&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;母親と妹が迎えに来て自宅へ．途中でお買い物．&lt;br&gt;&#xA;一人暮らしをするようになってから帰省や旅行先でスーパーに寄るのが好きになった．自分の住んでいるところとその土地ではどれくらい商品の価格が違うのか，ラインナップはどうなっているかを見るのがとても楽しい．&lt;br&gt;&#xA;以前住んでいた徳島は魚類がとても安かったし，秋田でも比較的安く手に入る．今住んでいる横浜では魚は高級品で1本まるまる売っているところなんてなかなかなく，大体は切り身．刺し身なんて1パック4切れ300円とかザラ．&lt;br&gt;&#xA;かろうじて塩サバなどの安いものはあるものの，そうそう買う気力など起きない．どうしても肉ばっかりの食生活になってしまう．&lt;br&gt;&#xA;スーパーでたけや製パンのあんドーナツとバナナボートをしれっとかごに入れる．あっちで売ってないんだもの．&lt;br&gt;&#xA;あんドーナツは中にあんこが入った揚げパンに粉砂糖をまぶしたハイカロリーなもの．頬張ると口の周りに砂糖がついてしまうのも気にならないほど上品なあんこの甘さが広っていく．昔は大きかったのに帰ってくるごとに小さくなっていってる．原材料の値上げが憎い．&lt;br&gt;&#xA;バナナボートはスポンジ生地にバナナと生クリームを挟んだもの．山崎製パンからまるごとバナナなんという似たようなものが出ているが本家本元はこちら．ふわふわの生地とふわふわの生クリームのコラボレーション．そこにバナナがやってきてもう天国．&lt;br&gt;&#xA;気軽に食べることができなくなってから気がつくローカルフードの美味しさ．&lt;br&gt;&#xA;旅行したときは郷土料理も楽しみだが，地元の人が食べるローカルフードを楽しむのもまた一興．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ドライブ&#34;&gt;ドライブ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;昼ごはんを食べて一息ついたら妹を引き連れて軽くドライブ．車運転するの好きなので．&lt;br&gt;&#xA;まずは帰ってきたら毎回確認しにいってる近くのハードオフ．良さげな中古楽器入ってないかなと物色したらカスタムショップの335が20万．お安いのではと思ったらトーンのそばに結構ガッツリ打痕が．傷があってもなくてもお金ないので買えないのですが．&lt;br&gt;&#xA;地方のリサイクルショップってたまに掘り出し物おいてあるから侮れない．ただし，買ったとしても持って帰れない可能性があるのが難点．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;次に向かったのはセリオン．連休でイベントもあったせいで結構人が．&lt;br&gt;&#xA;いつも岸壁で釣りしてる人がいるのだが釣れるのだろうか．覗いてみた海は昨日の雨のせいで濁っており何も見えなかった．何もなくても濁ってるのだが．&lt;br&gt;&#xA;展望フロアへ登った途端外は雨．そこまで強くは降っていなかったが流石に釣り人たちは撤収していた．遠く海の上には天使のはしごが出ていて非常に綺麗だった．&lt;br&gt;&#xA;降りたらババヘラアイスがいたので購入．秋田の夏と言ったらこれだが今年はあまり道路脇に出没していなかったらしい．コロナ許すまじ．&lt;br&gt;&#xA;普通のババヘラとは別に限定ソーダ＆ミルクがあったのでそちらをチョイス．いつもと違って爽やかな味わいだった．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そのまま徒歩で直ぐ側の秋田港駅へ．ここはクルーズ船が寄港したときにしか使われない駅だが，目的はその隣の貨物駅に留置してあるブルートレイン．&lt;br&gt;&#xA;交通系YouTuberのスーツ氏の動画で秋田港へブルートレインが留置してあることを知り，せっかく近くへ来たので見に行こうというミーハーな魂胆．&lt;br&gt;&#xA;JR貨物の敷地なので近くに寄ることはせず遠くから眺めてきた．いずれは海外に輸出される予定らしいが遠目から見て結構錆びていたが使えるのか…？&lt;br&gt;&#xA;こういう引退した車両を見ると現役時代に乗っておけばよかったなと後悔の念にかられる．その当時はお小遣いも少なかったししょうがないといえばしょうがないが経験するのはでかいなあと．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今でもラストランや特別運行があったりするが，正直行けてはいない．理由はお金．&lt;br&gt;&#xA;いくら社会人になって比較的自由に使えるお金が増えたとしてもやはり限度があり，ぽんと数万円出すのは未だに気が引ける．もっとお金を稼いだら済む話なのかもしれないが．&lt;br&gt;&#xA;そのような経験にぽんと数万円を出せるレベルに稼げるよう人生を攻略していかなければならないなと改めて思う．目指すは不労所得で悠々自適．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;その後車で少し行ったところにある秋田市土崎みなと歴史伝承館へ．&lt;br&gt;&#xA;母親の生まれがこの土崎なので自分も小さい頃何度か参加したこの曳山祭り．秋田といえば竿燈まつりだが個人的にはこの曳山祭りの勇壮さも一見の価値はあると思う．&lt;br&gt;&#xA;無料ながら巨大な山車が展示されており，その迫力に圧倒された．電線による高さ制限を気にしなかった昔のものを再現したとのことで全高11.5メートル．でけえ．&lt;br&gt;&#xA;展示はパネルと山車，そして映像資料と少なめ．しかし映像資料は見ごたえがあり，大画面に移される祭りの様子に見入った．コロナ開けたら実際の祭りをまた見に来たい．&lt;br&gt;&#xA;その他には日本最後の空襲の1つの土崎空襲についての展示があり，実際に被害にあった倉庫の柱が移設されていた．焼けただれたコンクリートの柱を間近で見ると恐ろしさを感じた．&lt;br&gt;&#xA;母方の祖母も父方の祖母も戦争経験者だったので亡くなる前にもっと沢山話を聞いておけばよかったな．資料ではいくらでも読めるが実際に経験した人の口から語られるものほど説得力が強いものはない．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;満足して家路へとつく途中で酒屋に．結構品揃えよくていつも目移りする．&lt;br&gt;&#xA;こっちではもう見かけないジョニーウォーカーのアメリカンオークや竹鶴新ラベルが定価でおいていたが，昨日使いすぎたせいで財布の紐が緩まず晩酌用のビールとすだち酎を見つけたので購入して帰宅．徳島にいた頃はすだち酎めっちゃ安く手に入って最高だったが，徳島から出るとなかなか見かけることもなく，あってもちょっとお高いのが悲しい．徳島にもまた行きたい．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;夜&#34;&gt;夜&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;夕食は家で取れたゴーヤを使ったゴーヤチャンプルー．時期終わりだったので苦味は少なかった．味付けに使ってる味どうらくの里が便利なんだ．買ってくりゃ良かった．&lt;br&gt;&#xA;酒飲んで飯食って猫と戯れて風呂．ゆっくり肩までつかったの久しぶりだ．一人暮らししてるとシャワーがデフォになってしまう．疲れとるには湯船に浸からないとだめだわ．&lt;br&gt;&#xA;てっぺん超えたくらいにお休み．自宅のベットはポケットコイルマットレスなのでぐっすり．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;9月20日&#34;&gt;9月20日&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;まじで何もせずゴロゴロ．これぞ休暇．&lt;br&gt;&#xA;猫を撫でまくって服は毛まみれ．黒Tに黒スキニーは白猫の毛が目立つぞ気をつけろ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晩御飯はきりたんぽ鍋．秋田県民は頻繁にきりたんぽ食べてるとか思ってる人は考え改めてほしい．あんな作るのめんどくさい飯はそうそう食卓に出ない．&lt;br&gt;&#xA;母親は張り切って前日のうちに鶏ガラから出汁とっていたが，基本は市販のスープ．それに市販のきりたんぽ，せり，長ネギ，鶏肉を突っ込んではい完成．市販のものを使う，それが美味しいきりたんぽを作るコツ．&lt;br&gt;&#xA;比内地鶏なんて高級品は使わず普通の鶏もも．きりたんぽなんてめんどくさいもの手作りする家庭殆どない．機械で作られてる市販品が安定して美味しいのだ．せりは根っこまで食べる．秋田県内なら根っこまで食べられるようしっかり洗って売っているが，こっちでせり買ったら土が残っていて怒りを覚えた．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;飯くって引き続きダラダラと晩酌してたら私が家からいなくなったあとに家族になった猫3匹がとても遠くからこちらを見ていた．何度か帰って来ているが触れ合う時間が短すぎて未だに慣れてくれない．悲しい．&lt;br&gt;&#xA;うち2匹は好奇心旺盛なようで比較的近くまでは近寄ってくるものの，こちらが動くとすぐに逃げてしまう．早く慣れてほしいが如何せん時間が少ない．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;9月21日&#34;&gt;9月21日&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;いつもの時間にアラームで起きる．せっかくの休みなのに．&lt;br&gt;&#xA;だから2度寝．贅沢な時間の使い方だ．&lt;br&gt;&#xA;そして起きたら11時．田舎では午前中に起きてもやることがないのだ．&lt;br&gt;&#xA;昼飯食べて妹を携えて外出．一日丸々遊べる日は今日で最後．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;どこへ行こうか悩んだが，先日海の方面へ行ったので今度は山へ．太平山の方行ったらなんかあるやろ．&lt;br&gt;&#xA;途中に三吉神社を見かけたのでせっかくだしお参り．いいご縁をお願いした．&lt;br&gt;&#xA;後で調べて知ったのだが，自分がよく初詣に行っていた太平山三吉神社と今回お参りした三吉神社は別物らしい．確かに同じ名前の神社って結構あるもんな．&lt;br&gt;&#xA;そのまま車を走らせ太平山リゾート公園へ．昔よく連れてきてもらったけど，こんなんだったかなと思うくらい覚えてない．そんだけ時間が経ったんだな．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そして道なりに進んで市内へもどってきた．&lt;br&gt;&#xA;目指したのは赤れんが郷土館．なんだかんだ行った記憶がなかったのでせっかくだし行くべと．&lt;br&gt;&#xA;元秋田銀行本店のこの赤れんが郷土館．入ってみると吹き抜けのフロアに圧倒される．天井には模様が彫られており昔の洋モダンな感じがすごい．&lt;br&gt;&#xA;そしてすぐそばにあったねぶり流し館へ．竿燈まつりの資料館．&lt;br&gt;&#xA;今年はお祭りが軒並み中止になってかなりさみしい夏だった模様．竿燈もまた見に行きたい．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>コロナ禍での帰省 2020年9月18日</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E3%82%B3%E3%83%AD%E3%83%8A%E7%A6%8D%E3%81%A7%E3%81%AE%E5%B8%B0%E7%9C%81-2020%E5%B9%B49%E6%9C%8818%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 20:58:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E3%82%B3%E3%83%AD%E3%83%8A%E7%A6%8D%E3%81%A7%E3%81%AE%E5%B8%B0%E7%9C%81-2020%E5%B9%B49%E6%9C%8818%E6%97%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;新型コロナウイルスも一山越えた感じのするここ最近．&lt;br&gt;&#xA;GoToトラベルキャンペーンも始まって自粛ムードがやや和らいだ感じも．&lt;br&gt;&#xA;まだまだ油断はできない状況ではあるものの，この機会を逃したら次いつ帰省できるかわからなかったので，GoToトラベルを利用して実家の秋田へと帰省．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;出発&#34;&gt;出発&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;7時45分発の秋田行 ANA401便へ乗るためには最寄り駅を6時には出なければならず，仕事のある日よりも早起き．&lt;br&gt;&#xA;昨夜から妙に蒸し暑い感じが続いており，起きたら寝汗がすごかった．よくわからん天気．&lt;br&gt;&#xA;お外も少し蒸し暑く，出発前にシャワーを浴びてきたものの，電車を待っている間でじわっと汗ばむ．&lt;br&gt;&#xA;母親から秋田は肌寒い予報だから薄めの上着をもってこいとのお達しがあった．&lt;br&gt;&#xA;これで寒かったら風邪引くなと考えながら一路羽田空港へ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;羽田空港第2ターミナルへ着いたとき，率直に思ったよりも人がいると感じた．&lt;br&gt;&#xA;以前お散歩がてら羽田まで足を伸ばしたときはガラガラだったが，GoToの恩恵か連休のおかげか，はたまた両方のおかげか．&lt;br&gt;&#xA;それぞれの目的地へと向かう人々で土産屋も保安検査場も賑わっていた．&lt;br&gt;&#xA;しかし以前とは違い，旅行者もスタッフも口元にはマスク，そこかしこにアルコールのスプレーが常備されておりコロナ真っ只中ということを改めて感じさせる．&lt;br&gt;&#xA;私も実家と近所へのお土産を購入し，早々と保安検査場へと向かった．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;腰につけた鍵が金属探知機に引っかかったりと，オリンピックに向けて強化された警備体制に影響を受けながらも保安検査場を通過．&lt;br&gt;&#xA;搭乗開始まで少し時間があったのでアマゾンプライムゴールドカードの特典でパワーラウンジへ．&lt;br&gt;&#xA;ここもコロナ対策がされており，席は1席空け，ドリンクはスタッフから紙コップでの提供，雑誌や新聞は無しとかなりサービスダウン．しょうがないにろちょっと寂しい．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搭乗時間が近づいてきたので搭乗口へ．&lt;br&gt;&#xA;朝にメールで搭乗口変更のお知らせが来ていたが，まさかのサテライト．&lt;br&gt;&#xA;沖止めでの出発は何度か経験したが，新設されたサテライトターミナルからの出発に心が躍る．&lt;br&gt;&#xA;バスで案内されたそこはボーディングブリッジもあり，普通のターミナルと殆ど変わらず快適なもので，沖止めのように飛行機を間近に感じるということはできなかったが，やはり空港内という非日常的な空間をバスで駆け抜ける楽しさを体感できるのはいいと思う．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今回の機材はA320neo 国際線仕様．事前に調べていたため驚きはなかったものの，やはり機材が余ってるんだなあと実感した．&lt;br&gt;&#xA;実際秋田便も日中の便は欠航で，朝晩の2往復のみ．とても不変なので早いところもとに戻って欲しいが，やはり需要が少ないんだろうなあ．&lt;br&gt;&#xA;個人的にはつい先日まで導入されていたボンバルディアのQ400にも乗ってみたかった．&lt;br&gt;&#xA;一人ひとりに個人モニターがあるのは便利だが，飛行時間が短い路線だと番組が見終わらないし，アナウンス中は映像が止まるのでいまいち使い勝手は良くなかった．ただ，機体前方・下方カメラと現在地表示は非常によかった．&lt;br&gt;&#xA;秋田に近づくにつれ少し揺れが出てきつつも，ほぼ定刻通りに秋田へ着陸．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;帰郷&#34;&gt;帰郷&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;預けた手荷物を回収して外に出た瞬間感じる肌寒さ．秋田はもう秋なんだと実感．&lt;br&gt;&#xA;両親と妹が迎えに来てくれ，まずは実家へ．&lt;br&gt;&#xA;仏壇へと帰宅の挨拶を済ませ，猫を愛でる．帰省の目的の7割はこれと言っても過言ではない．&lt;br&gt;&#xA;一番年上白猫ヒメは相変わらず気まぐれ．自分からは寄ってこないがこっちから撫でに行くとゴロゴロと喉を鳴らし，うっとりとした表情．と思ったら急に冷めて噛み付いてきたり．このツンデレめ．相変わらずだなと癒やされながら抱っこしてみると気持ち軽くなっていた．お歳のせいですね．&lt;br&gt;&#xA;もう1匹のアイくんは一瞬私のことを忘れていたようで逃げたものの，すぐ思い出してくれて甘えた声ですり寄ってきた．抱き上げると安定の重さ．これでも以前よりは少し痩せたらしい．本当か？&lt;br&gt;&#xA;帰宅していつも思うのは猫は極上の癒やし．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;持ってきた洗濯物を洗濯機へと放り込んで一息ついたらお昼ごはんを食べにはま寿司へ．&lt;br&gt;&#xA;平日のはずなのに結構人が入っていた．こういう安いお店が繁盛するのはやっぱりデフレの影響があるのかなと思ったり．&lt;br&gt;&#xA;寿司堪能して帰ってお昼寝．食っちゃ寝最高．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;散策&#34;&gt;散策&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;起きたら15時．楽天トラベルのホテルが1泊付いているツアーで帰ってきたのでチェックインへ．&lt;br&gt;&#xA;今回は秋田で一番のホテル，秋田キャッスルホテルを予約．GoToのおかげで安くなってたし，たまには贅沢してもいいよね．&lt;br&gt;&#xA;チェックインしたら部屋番号がまさかの893．嘘でしょ．ここでこういうネタはいらんて．&lt;br&gt;&#xA;お部屋は一人なのにツインルーム．ベッドはエアウィーヴが敷いてありとても寝心地良かった．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一息ついて周辺のお散歩へ．あいにくの雨だったがせっかくのホテル泊だし，なかなか秋田駅周辺を散策するなんてないので．&lt;br&gt;&#xA;まずはホテル直ぐ側の秋田県立美術館へ．藤田嗣治の秋田の行事はとても迫力あって見ごたえがあった．&lt;br&gt;&#xA;展示数は正直多くはないが，この大壁画だけでも見る価値はあると思うので，秋田駅周辺を散策する機会があったらぜひおすすめしたい．入館料310円だし．&lt;br&gt;&#xA;そして秋田駅方面へ．目的地は秋田オーパ．高校生が駅前で遊ぶとしたらオーパの前身だったフォーラスかアルヴェ．&lt;br&gt;&#xA;しばらく前にリニューアルオープンしたとのことで ，どんな感じになっているのかなと思ったが，以前の雑多でにぎやかな感じはなくなっており，きれいめで静かになっていた．&lt;br&gt;&#xA;コロナの影響もあるとは思うが，買い物を楽しんでいる人も少なく，駅前の寂れている感じが拡大しているのかなと思ってしまった．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ふらふら見て回っていたらいい時間になってきたので，お酒を求めて川反のSake-Naviへ．帰省前に調べたときにこれは行っておかねばと思っていたお店．&lt;br&gt;&#xA;ちょうど秋田旬吟醸が解禁というナイスタイミング．その飲み比べセットと珍味3種盛りで1700円．お酒はくじ引きで選ばれるタイプだったが，ラッキーなことに春霞，新政，山本のセット．&lt;br&gt;&#xA;それぞれちょっと癖のある味で単純に美味しいとは言いにくいものだったが，楽しめた．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;そして晩御飯は駅前まで戻って末廣ラーメンでチャーシュー麺．なんだかんだ秋田にいるとき1度も行ったことがなかったので初体験．&lt;br&gt;&#xA;真っ黒なスープはしょっぱさが強めだが，旨味もしっかりとあり美味しかった．細麺だったのでさらっといけたがチャーシューも量があったのでお腹いっぱい．&lt;br&gt;&#xA;おかわりし放題のネギもスープに合っていて締めに食ったらやばいだろうな．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;夜の街&#34;&gt;夜の街&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;そしてそばにあるバーRossoへ．Googleの口コミだと悪い評価があったもののいい評価のほうが多めだったので大丈夫かなと思って訪問．&lt;br&gt;&#xA;店内は非常に広く，バックバーはしっかりしていたので期待できるかなと思ったがバーテンダーさんが自分には合わなかった．&lt;br&gt;&#xA;まず席についてからメニューとおしぼり出してすぐ離れていってしまう．自分一人しか客がいないのにこちらから声掛けしないとファーストオーダーを取りに来ない．そして注文のものを出してからはカウンターの隅でじっとするかバーテンダーさん同士での会話．ドリンクを飲み干したあとも5分以上そのままで，次いかがしますかとの声がけも無し．&lt;br&gt;&#xA;これでは楽しく飲めないと思ったのでチェック．チャージ500円しっかりかかっていたのにお通しは無しなのは寂しかった．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;これでは帰れぬと思い，秋田で一番の有名店，Bar ル・ヴェールへ．&lt;br&gt;&#xA;重厚そうな扉の先には柔らかな光に照らされたカウンターに若いバーテンダーさん．&lt;br&gt;&#xA;こちらの店の先代マスターは帝国ホテルで勤務されたあと銀座でバーをやっていた伝説のバーテンダーさんとのこと．すでに引退を見据えてあまりお店には立っていないとのことで今回はお店を継ぐ伊藤さんでした．&lt;br&gt;&#xA;カウンターの2席が常連用の席としてキープされていたあたり，未だに地元の常連さんに愛されるバーなんだなと．&lt;br&gt;&#xA;直前に入ったであろうお客さんの注文を取り，その後しっかりと自分の方を向いていかが致しましょうと聞いてくれる．これぞオーセンティックバーのバーテンダーさん．&lt;br&gt;&#xA;さっぱり目のロングを注文したところサーブされたのはソル・クバーノ．雨でジメッとしていた気分を爽やかにしてくれる1杯だった．&lt;br&gt;&#xA;隣のお客さんはどこかの社長さんとのことで，昔のいろいろなウイスキーに関する知識で盛り上がり，次の1杯は流れでマッカラン12年へ．&lt;br&gt;&#xA;これも以前より価格が高騰し非常に手に入りにくくなったと感じる．ラベルが変わったので味も変わったとのことだったが，昔のようなアフターに来るシェリー感が非常に弱くなっていた．&lt;br&gt;&#xA;その社長さんもいろいろなウイスキーを飲み歩いてきたとのことで，やはり今のウイスキーの市場の異様な状況には困っているとのことでこれまた話が盛り上がった．&lt;br&gt;&#xA;普段は出会えないであろう人と出会い，共通の話題で気軽に話せる．そんな一期一会の出会いができるのもバーの魅力であり，自分がバーへ行きたいと思う理由の1つになっている．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>創作カクテルバー CRAFT COCKTAILさんに行ってきました</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-526/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 22:08:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-526/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは，しののめ(&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa&#34;&gt;@Shinogasa&lt;/a&gt;)です．   あるときTwitterでタイムラインに流れてきたとあるバーのツイート． 何やら会員制の創作カクテルのお店で，そのツイートをRTすると抽選で会員証がもらえるとのこと． 物は試しだとRTしたら幸運なことに会員証が当たりましたので，訪問してカクテルを楽しんできました．     バーについて調べてみたら運営会社は日本酒飲み放題の店などを経営するリカー・イノベーションさんで，クラウドファンディングを行ってこちらの店をオープンされたようです． &lt;a href=&#34;https://www.makuake.com/project/craft-cocktail/&#34;&gt;https://www.makuake.com/project/craft-cocktail/&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://craftcocktail.jp/&#34;&gt;http://craftcocktail.jp/&lt;/a&gt;   場所は都内某所ビルの1室．会員のみがその住所を知ることができます． お店の前に行くと扉には「会員制」の文字． 本当に入って大丈夫なのかなと恐る恐る扉を開けるとそこにはムーディーな空間が広がっていました．   店員さんに予約していた旨を伝え席へ通されると机の上にはキャンドルが． BGMにはジャズがかかり，照明はかなり暗めにしてあって雰囲気バッチリです．   今回お願いしたのは5400円のカクテルフルコース． 2時間半かけて全8杯の創作カクテルが提供されます．   以下は提供されてたカクテル． 酔っ払っていたので名前や使っているお酒が間違っていたらごめんなさい．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_180008-262x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_182103-196x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;                 &lt;strong&gt;キャラメルのラムコーク&lt;/strong&gt;(左)： 上に乗っているキャラメルポップコーンとラムコークのマリアージュがバッチリでした． &lt;strong&gt;ミントと青りんごのリキュール&lt;/strong&gt;(右)： ラムネのボトルでの提供です．ミントの爽やかさも相まって一足先に夏を感じることができました．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_185015-179x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_191308-193x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_193442-205x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;                 &lt;strong&gt;日替わりカクテル&lt;/strong&gt;(左)： この日はグレープフルーツ、マスカット、いちご．マスカットといちごの甘さとグレープフルーツの酸味でスッキリいただけました． &lt;strong&gt;無人島との出会い&lt;/strong&gt; (中央)： メロンリキュールとトニックウォーターのカクテル．メロンリキュールの緑色と上に乗っているカニさんで南国風． &lt;strong&gt;煙に包まれるカクテル&lt;/strong&gt; (左)： ドライアイスの煙で非常にミステリアスな1杯．味もとても不思議．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_200457-1024x582.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;strong&gt;リトルキャンプ&lt;/strong&gt; ： 炎で焼きマシュマロを作ってチョコレートリキュールにディップしていただく1杯． スイーツ的に飲めて女性はとても好きそうですね．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_202042-199x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/06/20180616_203456-199x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;                 &lt;strong&gt;フローズンラズベリーカクテル&lt;/strong&gt; (右)： 凍らせたラズベリーをふんだんに使った贅沢な1杯．ラズベリーの酸味と氷の冷たさでとてもさっぱり． &lt;strong&gt;パールパウダーカクテル&lt;/strong&gt; (左)： 真珠の粉が入っており，光にかざすとキラキラしてとても綺麗でした．お味はラズベリー，メロン，いちごの3種．     どれも普通のバーでは飲むことができないようなもので，&lt;strong&gt;味覚だけでなく視覚でも&lt;/strong&gt; 楽しむことができました． 8杯と聞くと多く感じますが1杯の量は少なめでアルコール度数も低く，時間をかけて提供されるので思ったより酔いは回らなかったので&lt;strong&gt;女性でも安心&lt;/strong&gt; して楽しめると思います．   コースの場合は18時または21時からの予約制ですが，&lt;strong&gt;飛び込みでもOKなアラカルト&lt;/strong&gt; もあり，チャージ500円がかかりますが1杯1000円程度で楽しむことができます． ただ，アラカルトのカクテルもコースで提供されますのでたくさん飲まれるならばコースのほうがコスパよくておすすめです． また，コースということでチャームが出てくるかなと思ったのですが1杯目のポップコーン程度でしたので追加でオーダーしました． ナッツ類やピザなどありますが少しお値段がしますので，お腹に少し入れてくるか2次会利用が良いかもしれませんね．   普段なかなか飲むことのできない創作カクテルを目一杯楽しむことができてとても素敵な時間を過ごすことができました． 他の人に自慢できる隠れ家的創作カクテルバーCRAFT COCKTAIL．また別のカクテルも楽しみたいので是非伺いたいと思ったお店でした．   普通ですと5000円の会員証を購入しないと行けないのですが，毎月抽選で会員証が当たる&lt;a href=&#34;https://twitter.com/C_COCKTAIL_INFO&#34;&gt;キャンペーン&lt;/a&gt;をやられているようなので興味のある方はぜひRTしてみては．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/4816353119/deltafantom-22/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://images-fe.ssl-images-amazon.com/images/I/51lAUY9iowL._SL160_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/4816353119/deltafantom-22/&#34;&gt;カクテル完全バイブル&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;posted with &lt;a href=&#34;https://kaereba.com&#34;&gt;カエレバ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渡辺 一也 ナツメ社 2012-09-14&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/gp/search?keywords=%E3%82%AB%E3%82%AF%E3%83%86%E3%83%AB&amp;amp;__mk_ja_JP=%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%8A&amp;amp;tag=deltafantom-22&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;//af.moshimo.com/af/c/click?a_id=1052522&amp;amp;p_id=54&amp;amp;pc_id=54&amp;amp;pl_id=616&amp;amp;s_v=b5Rz2P0601xu&amp;amp;url=https%3A%2F%2Fsearch.rakuten.co.jp%2Fsearch%2Fmall%2F%25E3%2582%25AB%25E3%2582%25AF%25E3%2583%2586%25E3%2583%25AB%2F-%2Ff.1-p.1-s.1-sf.0-st.A-v.2%3Fx%3D0&#34;&gt;楽天市場&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;//i.moshimo.com/af/i/impression?a_id=1052522&amp;amp;p_id=54&amp;amp;pc_id=54&amp;amp;pl_id=616&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B00XRRP2QK/deltafantom-22/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://images-fe.ssl-images-amazon.com/images/I/51oTb6jmwbL._SL160_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B00XRRP2QK/deltafantom-22/&#34;&gt;【Lucky Style】 カクテル バーテンダー カクテルセット 5点 LS-35-5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;posted with &lt;a href=&#34;https://kaereba.com&#34;&gt;カエレバ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lucky Style Japan&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徳島についたらすぐに食べられる！徳島駅周辺の美味しい徳島ラーメン5選！</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-362/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 08:30:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-362/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは，しののめ(&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa&#34;&gt;@Shinogasa&lt;/a&gt;)です．   最近何かと徳島が盛り上がっており，阿波踊りにマチ★アソビと徳島へ行かれる方が増えてきているのではないでしょうか． せっかく徳島へ来たならお昼や飲み会の締めには徳島ラーメン食べてみてください． というか徳島でラーメンといったらほぼほぼ徳島ラーメンしか無いです． なので，先日まで徳島在住だった私がおすすめする徳島ラーメンのお店をご紹介．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;徳島ラーメン麺王-徳島駅前本店&#34;&gt;徳島ラーメン麺王 徳島駅前本店&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;徳島駅前にお店があるのでついたらすぐ食べられるナイスな立地． 王道の茶系ですがスープはすこし甘さが強いです． &lt;strong&gt;卵は別売り&lt;/strong&gt; なのと麺が少し固めなので注意．   ラーメンが来るまでは卓上の&lt;strong&gt;ピリ辛もやし&lt;/strong&gt; でつなぎましょう． 残ったスープに混ぜて食べるのも雰囲気が変わって美味しいので意外とオススメ．   徳島ラーメンはごはんのおかずに食べることが基本なので大盛でも少し量が少なめです． ですがここは100円で替え玉ができるので物足りなかったら頼むのがオススメ． 帰りに替え玉無料券をくれることがあるのでそれを何処かで入手するのもアリ． 普通麺，胡椒味の黒，唐辛子味の赤から選べますがスパイシーな黒がオススメです．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/03/20180226_123757.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 徳島ラーメン 500円 + 生卵 50円&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;大孫-新町店&#34;&gt;大孫 新町店&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;マチ★アソビ会場から一番近い&lt;/strong&gt; 徳島ラーメンのお店． そのためマチ★アソビ期間中はクソほど混む上に15時で閉店なので行く際は注意．   ここも茶系ですが&lt;strong&gt;スープが濃い目&lt;/strong&gt; ．肉の量は他の店より気持ち多い気がします． 卓上の&lt;strong&gt;生卵は無料で入れ放題&lt;/strong&gt; なのでしょっぱかったら何個か入れてまろやかにしてしまいましょう． &lt;strong&gt;ご飯(別売り)がおかわり自由&lt;/strong&gt; なので，ラーメンの大盛よりご飯を頼んでTKGにしたり，スープをかけて食べたほうがコスパは良いですね．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/03/20180127_113811-1024x576.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; ラーメン 肉入 大 750円 + ごはん 150円 + 生卵 無料&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;支那そば-三八-田宮店&#34;&gt;支那そば 三八 田宮店&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;市内では珍しい&lt;strong&gt;黄系の徳島ラーメン&lt;/strong&gt; のお店． 駅から徒歩だと20分位かかるので行くならバスかタクシーを使ったほうがいいかもしれません． タクシーなら1000円程度で行くことができます．   ラーメンは&lt;strong&gt;さっぱりしているのにコクがあって&lt;/strong&gt; 茶系とはまた違った美味しさがあります． チャーシューはバラ肉かモモ肉を選択できるのもポイント． 元々はアイスクリーム屋さんということもあって&lt;strong&gt;ソフトクリームも美味しい&lt;/strong&gt; のでデザートに是非．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/04/20180224_111352-1024x576.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 支那そば  550円 + ミニ天津飯と餃子セット 390円&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;いのたに-本店&#34;&gt;いのたに 本店&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;絶対にここの徳島ラーメンは食べておくべき．&lt;/strong&gt; 徳島ラーメン発祥のお店と言われており，お昼には徳島県民が行列を作っても食べに来るだけあって，食べてきた徳島ラーメンの中で&lt;strong&gt;一番美味しかったお店&lt;/strong&gt; です． 徳島にいた時は週1で通うくらいはまっていました．   &lt;strong&gt;濃い目の味なのにくどくなく&lt;/strong&gt; ，それでいて細麺にスープがしっかり絡んできます． &lt;strong&gt;味の染みた豚バラ肉&lt;/strong&gt; がとても美味しく，ごはんのおかずにもピッタリ． こだわりのヨード卵に絡めて食べると箸が止まらず，まろやかなスープになって最後の一滴まで楽しめます． &lt;strong&gt;売切れ次第終了&lt;/strong&gt; なのでマチ★アソビのときは早め行くことをおすすめします． 是非一度ご賞味あれ． &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/04/20171014_124032-1024x576.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 中華そば 肉入り 中盛 650円 + ライス 150円 + 生玉子(ヨード卵) 50円&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>THE GLENLIVET “UNLOCK THE CODE”に参加してきました</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-392/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 22:37:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-392/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは，しののめ(&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa&#34;&gt;@Shinogasa&lt;/a&gt;)です．   先日ペルノ・リカール・ジャパンよりザ・グレンリベットの新作「ザ・グレンリベット コード」が発売されるとニュースがありました． それに先駆け，ザ・グレンリベット ガーディアンクラブ会員向けにテイスティングイベントが開催されるとの事． 発売前のウイスキーをテイスティングするという貴重な経験が出来ましたので参加レポートです． &lt;a href=&#34;http://www.pernod-ricard-japan.com/news/whisky/20180402/2258/&#34;&gt;http://www.pernod-ricard-japan.com/news/whisky/20180402/2258/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;コード&#34;&gt;コード&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;会場は都内某所にある隠れ家的なバー． ドアには鍵がかかっており，開けるには暗証番号が必要． スタッフさんから「ヒントはザ・グレンリベットにとって重要な4桁の数字」とのヒントが． ドアの前に置いてあったザ・グレンリベット ファウンダーズリザーブのボトルにはグレンリベットが&lt;strong&gt;英国政府公認第一号の蒸留所として認められた年である1824&lt;/strong&gt; の数字． 暗証番号に1824を入力するとドアが開き，いざ会場へ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B00TSAH04M/deltafantom-22/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://images-fe.ssl-images-amazon.com/images/I/51H0ZvYEAqL._SL160_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B00TSAH04M/deltafantom-22/&#34;&gt;ザ・グレンリベット ファウンダーズリザーブ 700ml シングルモルトスコッチウイスキー ギフト箱入り スコットランド&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;posted with &lt;a href=&#34;http://kaereba.com&#34;&gt;カエレバ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ペルノリカール 2016-11-08&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/gp/search?keywords=%E3%82%B0%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%83%AA%E3%83%99%E3%83%83%E3%83%88&amp;amp;__mk_ja_JP=%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%8A&amp;amp;tag=deltafantom-22&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/140c65f5.f2d5fda6.140c65f6.51a0545a/?pc=https%3A%2F%2Fsearch.rakuten.co.jp%2Fsearch%2Fmall%2F%25E3%2582%25B0%25E3%2583%25AC%25E3%2583%25B3%25E3%2583%25AA%25E3%2583%2599%25E3%2583%2583%25E3%2583%2588%2F-%2Ff.1-p.1-s.1-sf.0-st.A-v.2%3Fx%3D0%26scid%3Daf_ich_link_urltxt%26m%3Dhttp%3A%2F%2Fm.rakuten.co.jp%2F&#34;&gt;楽天市場&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会場内はザ・グレンリベット コードのようなミステリアスな雰囲気に飾られておりました． 椅子に座って開演を待っているとスタッフさんからハイボールの提供が． &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/04/20180418_184158-198x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 雰囲気もあってかいつもより強くフルーティな香りと軽やかな味わいを感じられました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;イントロダクション&#34;&gt;イントロダクション&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;時間になりイベントがスタート． まず始めはペルノ・リカール・ジャパンのマーケティング担当さんからザ・グレンリベット コードについての説明． このコードは2013年のアルファ，2016年のサイファーに続く&lt;strong&gt;テイスティングノートやウイスキーの詳細が一切明かされない&lt;/strong&gt; シリーズの第3弾．   &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/04/20180418_190630.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 前回のサイファーは日本で1824本のみの提供だったとのことですが，日本での好評を受けて今回のコードは&lt;strong&gt;2380本&lt;/strong&gt; まで増えたとのことです．   今回のコードはマスターディスティラーのアラン・ウィンチェスターからの挑戦状とのことでコンセプトは**&amp;ldquo;Labyrinth of flavours&amp;rdquo; 「フレーバーの迷宮」** ． &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/04/20180418_190702.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 後に公開された情報で，&lt;strong&gt;アルファ&lt;/strong&gt; は「ファーストフィルのバーボン樽と，スコッチウイスキー樽でリフィルして熟成」，&lt;strong&gt;サイファー&lt;/strong&gt; は「ファーストフィルのバーボン樽とファーストフィルのシェリー樽で熟成」されたものだそう． 果たしてこの情報がヒントとなるのか，はたまた全く別のものとなるのか． ボトルはバー向けの流通で，&lt;strong&gt;日本での正規発売は6月18日(月)&lt;/strong&gt; だそうです． 限定のボトルとなるのでバーで見かけたら是非チャレンジしてみてください．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;テイスティングエクスペリエンス&#34;&gt;テイスティング・エクスペリエンス&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;そしてついにメインイベントのテイスティングコーナー． このためにコットランドからインターナショナル・ブランド・アンバサダーの&lt;strong&gt;イアン・ローガン&lt;/strong&gt; が来日，彼をホストに迎えての開催です． &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/04/20180418_193824_001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; イアン自身はブラインドテイスティングはあまり好きではないとのこと． それもバーで5種類ブラインドで出された際に，テイスティング後に並べ替えて置いたら出題したバーテンダー自身もわからなくなっていたことがあったらしいです．   今回のテイスティングもあくまで&lt;strong&gt;自分の感性を重視して欲しい&lt;/strong&gt; との言葉が． テイスティングノートを書いている人はウイスキーを何十年も嗜んでいたりするひとで，書くためにはそれ相応の経験が必要だが，&lt;strong&gt;最終的にはその人の感じたもの&lt;/strong&gt; であり自分の感じたものとは違う可能性があるからとのこと． あくまでも自分が感じ取った香りや味からコードをアンロックして欲しいという想いがあるそうです．   また，テイスティングはロックで行うのは絶対ダメだとも言っていました． 人間が寒いときに縮こまるように&lt;strong&gt;ウイスキーを冷やすことで香りが開かなくなってしまう&lt;/strong&gt; からで，&lt;strong&gt;まずはストレート&lt;/strong&gt; で香りと味をテイスティングしてから&lt;strong&gt;同量くらいの水を加水&lt;/strong&gt; するのがいいとのこと．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1杯目&#34;&gt;1杯目&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2018/04/20180418_192523-169x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 提供されたグラスは茶色のテイスティンググラス． イアンからはまずウイスキーに挨拶と自己紹介をしようとのアドバイス． &lt;strong&gt;グラスを回して香りを出して嗅ぐ，これを何度か繰り返してウイスキーの香りに慣れる．&lt;/strong&gt; こうすることでウイスキーに潜んだ様々な香りを感じ取ることができるようになるんだとか． 実際にイアンが「こんにちは！」「私はイアンです」「ここのバーにはよく来るんですか？」とジョークを交えつつお手本を見せてくださいました．   そして私達参加者も真似をして香りを感じつつストレートでテイスティング． 花のようなフローラルな香りと甘さが感じられ，加水すると更に香りが花開き，よりフローラルさを感じることが出来ました．   加水する時は1滴ずつ加水する人もいますが，&lt;strong&gt;イアン的にはこだわらず大雑把&lt;/strong&gt; にウイスキーと同量を加水する程度で十分とのこと． ウイスキーを楽しんでいるドリンカーならではの言葉だなあと思いました．   そしてこのウイスキーの正体は&lt;strong&gt;ザ・グレンリベット12年&lt;/strong&gt; ． フローラルな香りとバニラを中心としたテイストにスムースな口当たり． グレンリベットの最もスタンダードな1本ですが，こうやって味わうとまた違った香りと味が感じ取れました．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>退職しました</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-327/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 19:41:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-327/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは，しののめ(&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa&#34;&gt;@Shinogasa&lt;/a&gt;)です． 2017年の5月から働いていた前の会社を2月末で退職いたしました． 方向性の不一致によりという感じですがなんとか円満退社しております．   これまで働いていた会社はその前に働いていた会社の開発チームが昨年5月に独立した会社でした． 立ち上げたばかりで自転車操業の状態なので，まずは日々の食い扶持を稼いでいくために請負などの案件をこなすことに． 他の先輩たちは都内案件にアサインされる中，私自身のスキル不足により都内の案件にはアサインされず単身徳島へ．   徳島ではBIツール導入のようなことをサポートしてもらうと聞いていたのですが，実際やったのは求人サイト作成のための要件定義とSEO対策，WordPressへのサイト移行． 要件定義は経験したことがなく手探りで調べながらやっておりましたが，結局うまく行かず上司に巻き取っていただくという情けない結果に． その後SEO対策などをするもののクライアントの都合で色々動くことができず，後半は何もできないような状態で日々を過ごしておりました．     このままでは飼い殺し状態で技術も身につけられず，どこにもいけなくなってしまうと思いエージェントに登録して転職活動． やはり徳島でプログラミングをしていないことがネックになり，なかなか最終面接へ進むことができませんでしたが，とある会社から内定をいただき3月からジョインさせていただいています．   先輩エンジニアは優秀な人ばかりでしたので色々技術を盗もうと思っていましたが，残念ながら一緒にお仕事するまえに退職となりました． 結局前の会社の新しいオフィスへは1度も行くことがありませんでしたね．   徳島での生活自体はとても充実しておりました． 気候は温暖で食べ物は美味しく物価は安いので非常に過ごしやすかったです． 娯楽が無いと言われがちですが夏には阿波踊りがあって，年2回マチ★アソビが開催されたりと結構楽しむものはありました． 交通の便も徳島空港から羽田まで毎日何便も飛行機が出ていますし，大阪へは1時間に1本以上高速バスが走って気軽に行くことができ，思ってたよりも移動しやすいなと． 実家の秋田のようにのんびりした時間を過ごすことができたので移住するのもありだなと思ったりしました． また必ず遊びに行きます．     今の会社ではプログラマとして再スタートさせてくれる環境ですので，まずブランクを埋めていきつつ技術を身に着けていこうと思います． 徳島にいる間怠けて自分でプログラミングしていなかったので今後が非常に怖いですが，以降はもう再スタートできないと思うのでしっかり頑張っていきます． 応用情報技術者やAWSソリューションアーキテクトなどの資格も取って今後の自分の価値を高めてガンガンお給料上げていきますよ．   また今年も色々と記事を書いていきますので，引き続きよろしくお願いいたします．   最後に例のリンクを置いておきますのでお優しい方いましたらぜひ． &lt;a href=&#34;http://amzn.asia/iVZr84p&#34;&gt;http://amzn.asia/iVZr84p&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ご報告</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-332/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:43:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-332/</guid>
      <description>&lt;p&gt;これまでははてなブログを使っていましたが，1月にWordPressへとブログを引越ししました．   きっかけは仕事でサイトをWordPressへとリプレイスするという案件をまさかれたこと． LightsailにWordPress入れて運用という要件だったのですが，そもそもWordPress触ったこと無い状態でいきなりやるのは怖すぎるということで手順確認のために立ててみました． そのための下記記事ですね． &lt;a href=&#34;http://13.230.11.248/entry/amazon-lightsail-wordpress&#34;&gt;http://13.230.11.248/entry/amazon-lightsail-wordpress&lt;/a&gt;   元々独自ドメインで運用したいなーと思っていたことと，持っていたAWSのクレジットがLightsailの支払いに使えることを知ったのでちょうどいいタイミングでもありました．   一番苦労したのは記事の修正とリダイレクト． 無料のはてなブログで運用していたので勝手にキーワードリンクがついてしまうのが厄介でした． これははてなブログProにお試し登録で回避できました． 無料のはてなブログからのリダイレクトはできないようになっているらしいのですが，Javascriptを埋め込んでやればいい感じにできるとのこと． ドメインの価値に関してもある程度引き継ぐことができるとのことでクリア．   その他デザインが崩れてしまったりと色々面倒なことはありましたが無事WordPressへ引っ越しが完了してはてなブログへの流入もなくなっています．   デザイン周りはSimplicity2そのままなので今後いじってみたいですね．   なにはともあれ今後共よろしくお願いします．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2017年を雑に振り返る</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-0/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 16:58:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは，しののめ(&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Shinogasa&#34;&gt;@Shinogasa&lt;/a&gt;)です． 今年も終わりということで雑に今年の振り返りをします．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;仕事&#34;&gt;仕事&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨年末に部署全員が4月で前社から&lt;strong&gt;リストラ&lt;/strong&gt; になることが決定． 今の会社に行くか他の会社に行くかで悩んだのですが もう少し先輩からいろいろなことを学びたいと思い 現在の会社に入社することに決定． 初っ端だけど多分ここが今年の悪い方へのターニングポイント． 内容に関してはまた別で色々書こうと思いますが 来年2月末で退社して&lt;strong&gt;3月から関東&lt;/strong&gt; へ戻ってお仕事をすることになりました． 来年はもっと充実したお仕事をして技術を身につけていきたいですね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;徳島&#34;&gt;徳島&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;お仕事で地元の秋田から遠く離れた徳島へ来ました． 降り立った感想としてはすごい秋田っぽい． いかにも地方って感じ． だけど秋田と違って温かくて&lt;strong&gt;とても過ごしやすい&lt;/strong&gt; ． マチ★アソビや阿波踊りもあって賑わうし すだちに阿波尾鶏とご飯も非常に美味しい． 大阪までバスで2時間という好立地ってのも意外だった． &lt;strong&gt;住んでみると意外と都&lt;/strong&gt; だなあと実感． 離れちゃうけどまた絶対遊びにきます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;アイマス&#34;&gt;アイマス&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;ほぼシンデレラガールズ． 多分今年はこれが一番充実していました． 5thツアーで北は仙台から南は福岡まで． 唯一幕張公演だけ行けなかったのが心残りですね． 各公演で素敵なパフォーマンスをみることができたのも良かったですし 沢山のプロデューサーとも交流できたのは非常に楽しかったです． そして&lt;a href=&#34;https://imastodon.net&#34;&gt;アイマストドン&lt;/a&gt;に入り浸ったことで 一気にプロデューサーのつながりが増えました． 軽率に(徳島から東京へ)飲み会へ行くようになりましたし チケットのやり取りもしやすくなりました． やはり同じコンテンツのつながりがあるって強いですね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ライブレボルト&#34;&gt;ライブレボルト&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;予想外にハマったのはこれ． 今年の後半から一気に来ました． 来年は年明けにはリサイタルズのCD，5月には2ndライブがあるので どんどんカチ上げていきます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2018年は&#34;&gt;2018年は&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;来年はまた環境が変わるのでまずは慣れることが最重要かなと思ってます． そして今年はあまり技術的なアウトプットができなかったので色々とやってみてしっかりとアウトプットして技術身につけていきます． アイマスはSideMにハマり始めましたのでしっかり追っていくのと， シンデレラ6thドームツアーに向けて何かしらやっていきたいですね． ライダースジャケットに刺繍か特攻服作るかぁ． 今年も1年間ありがとうございました． 来年も引き続き夜露士苦お願いいたします！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>入社して1年で体重が14キロ落ちた</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016-04-09-lets_try_diet/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016-04-09-lets_try_diet/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;はじめに&#34;&gt;はじめに&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;別にストレスで落ちたとかじゃありませんよ？ 大学まで秋田という車必須社会で生活していたおかげでお腹にお肉がたまりこのままじゃやべぇなと思いつつ何もしていませんでした． 大学で研究室にいた頃にふと思い立って大学のジムでランニングと筋トレするものの長続きせず． 結局大学卒業時の体重は78kgほどでした． 大学卒業し無事仕事に就いて東京で社会人生活を始めて1年経ちましたが順調に体重が落ちて一番軽かった時は64kg(-14kg)でした． その後少し戻って最近は65〜67kgあたりでキープしています． ここまで落ちるとは正直思っていませんでした． 車社会って怖い．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;やったこと&#34;&gt;やったこと&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;車移動がなくなったというのが非常に大きいと思いますがその他で意識していたのは &lt;strong&gt;・週2回のランニング&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;・朝ごはんはバナナ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;・晩ごはんは最初にサラダ(主にキャベツ)を食べる&lt;/strong&gt; この3点だけです． 適度な運動と野菜は大事！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;週に2回のランニング&#34;&gt;週に2回のランニング&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20160409/20160409143109.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20160409143109j:plain&#34;&gt; とある日に大学の同期から「ランニングシューズ買いに行くから付き合えよ」とお呼ばれして表参道のアシックスストアへ． 流れで私も足のサイズなど測ってもらい気がついたら自分もランニングシューズを買っていました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[amazonjs asin=&amp;ldquo;B06XGC32HD&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;アシックス ランニングシューズ GEL-KAYANO 24 TJG957(現行モデル) 5890ピーコート/ブラック 28.0&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amazonでは安くなっていますが直営ショップでの購入だったので15000円ほど． せっかく買ったのならその価格分使わないとなと思い走ることを決意． ただ気が向いたら走るだけだと絶対に続かないと思ったのでご飯が炊けるまでの間に走ることにしました． 晩ごはんは基本自炊なのですがご飯が炊けるまでって結構時間がかかるんですよね． いつも2合炊いているのですが，&lt;strong&gt;炊飯器のスイッチを入れてひとっ走りしてシャワーを浴びるとちょうど炊きあがる&lt;/strong&gt; というナイスなタイミング． しかも2合はだいたい3日くらいでなくなるので週に2回走ることができました． ふとランニングってご飯の前と後どっちがダイエットに適しているのかと思い調べてみたらご飯前のほうがいいと書いている記事が結構ありました． どうやらお腹が空いている時に走ると&lt;strong&gt;体についている脂肪からエネルギーに変換される&lt;/strong&gt; ので体重が落ちやすくなるらしいです． また，&lt;strong&gt;運動前にコーヒーを飲むとカフェインのおかげで脂肪燃焼効率が上がる&lt;/strong&gt; との噂を聞いたのでコーヒーを飲むようにしました． どれくらい脂肪燃焼に効果があったのかはわかりませんが確かに飲むと飲まないとでは汗をかく量が全然違いました． 体もあたたまっている感じがして脂肪燃焼してる感が出てました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;朝バナナ&#34;&gt;朝バナナ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20160409/20160409144204.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20160409144204j:plain&#34;&gt; 朝ごはん食べないと元気出ません． だけど朝ごはん作る元気はありません． そこで朝バナナ． カロリー少なめで栄養的にもいいですし朝バナナダイエットなんてのもありましたね． 朝ごはんを抜くと逆に太りやすくなるという話も有名です．   最近はとある本の影響で朝にパーフェクトコーヒーを飲んでいますがまだ始めたばかりで変化がわからないので何かあったら書いてみます． [amazonjs asin=&amp;ldquo;4478039674&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;シリコンバレー式 自分を変える最強の食事&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;野菜を食べよう&#34;&gt;野菜を食べよう！&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;やっぱり野菜大事． 色々なダイエット情報で野菜を最初に食べるのがいいと書かれてます． はじめに食べると血糖値がゆるやかに上がって脂肪になりにくいとかなんとか． キャベツは食物繊維でボリュームもあるのでお腹もいっぱいになりやすく自然とご飯のの量も減りますね． 野菜と美味しいもの食べて運動すればOK．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;健康第一&#34;&gt;健康第一&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;エンジニアという職業柄運動不足に陥りがちです． デスクワークなので立って歩くのはトイレの時かお昼ごはんの時ぐらい． そんな環境で体重がこれだけ落ちたというのは東京という環境だけではなく運動を継続した結果でもあると思いました． 痩せない痩せない言っている人が周りにもいますがやっぱり定期的に運動できていないようです． 食事制限だとかダイエットサプリだとか色々ありますがお金をかけないで痩せるのは運動が一番ですね． ついでに食べるものにも少し気を使えば誰でもパーフェクトボディ．多分． [amazonjs asin=&amp;ldquo;B00IEA57F6&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;ザバス ウェイトダウン ヨーグルト風味【50食分】 1,050g&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>地球深部探査船「ちきゅう」の一般公開に行ってきた話</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-11-22-jamstec-chikyu-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 01:35:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-11-22-jamstec-chikyu-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以前Twitterを見ていたら地球深部探査船「ちきゅう」の一般公開があるという情報をキャッチ． 見たら珍しく抽選ではなく先着順とのことだったので応募して見学してきました． なかなか見ることが出来ない探査船の中はすごかったです．  横浜の赤レンガ倉庫横の新港地区第7街区にて受付，そこからバスに10分ほど揺られてちきゅうが接岸している本牧ふ頭へ． でけえええええええええええええ &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-h4TgczgzK7Y/VlBBqXpHL_I/AAAAAAAAQvU/dj3z1HassRQ/s1024/20151121_114614.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 注) パノラマ撮影したらブレました でかいんだろうなと予想はしていましたがここまででかいとは思いませんでした． 写真だとわかりにくいかもしれませんが上にも横にもでかいです． もらったパンフレットによると全長210m，全幅38m，船底からの高さ130mとのこと． 先日見学した護衛艦てるづき，むらさめが全長151mなので60mも長いですね． いずもは全長248mなのでそれに迫る大きさですね． タラップを登って乗船． 艦内に入って驚いたのが掲示物の殆どが英語表記なんですね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-hWjVmx-jwg4/VlBB9aq8iWI/AAAAAAAAQwc/HlwkQvljLZw/s1024/CameraZOOM-20151121122557196.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 部屋の表記も英語表記． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-JfJuciqHm8Y/VlBB42wv1mI/AAAAAAAAQwQ/OhWhsbwIze0/s1024/CameraZOOM-20151121122147851.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 海洋研究開発機構の所有なので日本人の船員の方だけだと思っていましたが米国などと合同で掘削を行っているようでその影響なんでしょうね． 実際船員の方も外国の方が結構いらっしゃいました． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-ngOcQ2lAej0/VlBCL2krZXI/AAAAAAAAQ0o/8_5UzrxXI0g/s1024/CameraZOOM-20151121123413498.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; こちら医務室(英語表記はHospitalでした)． 専門のナースの方がいるようで掘削で洋上にいる時に何かあっても大丈夫ですね． 外に出て階段を登って上層部へ． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-KDh69Dd3HlQ/VlBCrlnjReI/AAAAAAAAQ1g/XQ5xCcnFfMk/s1024/CameraZOOM-20151121124939029.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; ちきゅうの船首の方をパシャリ． 意外とすっきりしてますね． この上にヘリポートがあって乗組員の方が交代できるようになっているそうです． ココらへんからすでに結構な高さなので周りが開けてすごい景色だったのですが港の機密の関係でちきゅう以外は撮影禁止とのこと． ガントリークレーンやコンテナ船がめっちゃ男心をくすぐりました． 更にあがって操舵室へ． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-gAF-j6IhCrQ/VlBCxSss9xI/AAAAAAAAQzM/4Oy9-SnzlMk/s1024/CameraZOOM-20151121125011778.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-nRkycegNZ44/VlBCy41a8QI/AAAAAAAAQ3U/OlwLkxYb_uU/s1024/CameraZOOM-20151121125025441.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; ちきゅうの運行を司る頭脳ですね． 護衛艦の操舵室と比べると非常にゆったりしていました． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-OMz09tw9I34/VlBC-WLNObI/AAAAAAAAQ34/hcVXAArpPJg/s1024/CameraZOOM-20151121125147793.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 意外と小さかった舵． なんか車のハンドルみたいですね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-Z9xTEdlj5GI/VlBDChh-5hI/AAAAAAAAQ4o/rcu6GHMm9Wk/s1024/CameraZOOM-20151121125208419.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-Dy7KpCLh6NU/VlBDGB7coVI/AAAAAAAAQ1A/ev_REeT4JW8/s1024/CameraZOOM-20151121125226301.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 電子海図やレーダーの画面は非常にキレイでした． 新しいものが入っているせいでしょうか？ &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-5Xrm5yf3gdo/VlBDY1Esu5I/AAAAAAAAQ6I/bh6jr6P5cFE/s1024/CameraZOOM-20151121125442305.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-2WZZ-xQX4So/VlBDaL9CayI/AAAAAAAAQ2U/rtiz_Y2GbJA/s1024/CameraZOOM-20151121125450898.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; やっぱりあった艦内神社． ちきゅうは金毘羅さんを祀っているようですね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-iS0xiUtKN24/VlBDeHdCwoI/AAAAAAAAQ6o/qX4a5S12oMA/s1024/CameraZOOM-20151121125502630.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 艦内神社の下においてあった横浜港の海図． 色々書き込まれていました． やはり人の手が大事なんですね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-n7AaUN60umo/VlBDnkPPkZI/AAAAAAAAQ74/JUhyVj1e4pE/s1024/CameraZOOM-20151121130527811.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 操舵室を出て更に登ったらレーダーが． おそらく天気関係のレーダーですかね？ &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-KOkmH_Gq-20/VlBDwMQESwI/AAAAAAAAQ8c/oWOz53YIk24/s1024/CameraZOOM-20151121130639569.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; そしてお待ちかねの掘削やぐら． 高さは30mくらいあるらしいです． よくこんなの船の上に立ててバランス保ててますよね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/--Bjiq_8QnSI/VlBD-nHiR7I/AAAAAAAAQ9c/C6CsiBpD7v4/s1024/CameraZOOM-20151121130840753.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 掘削ドリルの先端． とてもごつい． ここからラボ区画に． 掘削した試料をここで詳細に分析するため色々な機器がそろっていました． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-jgDs1wGPTag/VlBEFJuiJBI/AAAAAAAAQ5o/Cq2Znx_ItSE/s1024/CameraZOOM-20151121131128874.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 試料分析のためのCTスキャン装置． 医療用と同じものらしいです． お高いんでしょうね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-Y54GuPruVZs/VlBEGeDdxhI/AAAAAAAAQ94/MuzzU0F8rmA/s1024/CameraZOOM-20151121131142681.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-KnDp_AhmI5A/VlBEMO3Qm9I/AAAAAAAAQ-c/HRkNN47H1HQ/s1024/CameraZOOM-20151121131405730.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; よくわからないですがすごい専門的なものがいっぱいありました． 船内で試料の調査終わらせられるんでしょうね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-adH52j2G3O4/VlBEUMNbcVI/AAAAAAAAQ7A/yDL-Si3rYtI/s1024/CameraZOOM-20151121131834235.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-d3-ipq7h2jQ/VlBEkN7vmfI/AAAAAAAAQ_o/gz8Y5cRYrYs/s1024/CameraZOOM-20151121132459964.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; こちら世界初搭載の磁気シールドを搭載した部屋だそうで試料の地磁気を正確に測定できるそうです． 船の一角とは思えないほど充実した研究施設でした． ラボから出て階段を降りて進むとこんなパイプの壁が． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-Q0O0P7M6hZs/VlBFQUMgfmI/AAAAAAAARBE/NMPumFM2E5g/s1024/CameraZOOM-20151121134131307.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 掘削するときにドリルを通すライザー管というものらしくこのライザー管を用いたライザー掘削技術も初めての搭載だそうですよ． こんな色々な最新技術もりもりのちきゅうだけあって最終的にはマントルからの試料採取を目標にしてるらしいです． 近いうちに実現するかもしれませんね． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-x5R_jGJmOr0/VlBJxuXRgRI/AAAAAAAARDw/bDREUcJYyeQ/s1024/CameraZOOM-20151121193851688.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; こちら下船したときにいただいたちきゅうのピンバッジと物販で購入した来年のちきゅうカレンダー(300円)． 先日見た護衛艦とはまた違った感じで楽しかったです． 内部のメカメカしさは工場好きの方なら絶対好きなのではないでしょうか． また何かあったら見に行きたいですねー． その後横浜ふらふらして帰宅． &lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-xC6B3DIuqKE/VlBHGtsfzJI/AAAAAAAARC4/wCu3qB_W2Vg/s1024/CameraZOOM-20151121170757437.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt; 横浜おしゃれでいいですね． 今度引越しするときは候補に入れてみようかしら． でもちょっと家賃高そう．．． [amazonjs asin=&amp;ldquo;B0091O16RM&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;Exploring Lab. 1/700 地球深部探査船 「ちきゅう」&amp;rdquo;] [amazonjs asin=&amp;ldquo;4774324760&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;深く、深く掘りすすめ!〈ちきゅう〉: 世界にほこる地球深部探査船の秘密&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>フリートウィークだから艦艇一般公開に行ってきた話 -横浜編-</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-10-16-fleet-week-2015-yokohama/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 11:33:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-10-16-fleet-week-2015-yokohama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;またまた続きです． 平成27年度海上自衛隊観艦式は今週末ですよ！ 横須賀で4隻も見学したのですが時間があったので横浜まではしごしちゃいました． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151013/20151013002041.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151013002041j:plain&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;横浜へのハシゴ&#34;&gt;横浜へのハシゴ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;横須賀で艦艇一般公開を堪能することおよそ2時間． 十分満足したのですが帰りの乗り換えの横浜でも一般公開やっているんだよなと思いたちこの時間なら間に合いそうだと思ったので横浜の新港埠頭へ． 汐入駅から金沢文庫まで行ってそこから京急快特で横浜へ． いつも横須賀来るときに京急快特利用するのですが2100系の座席はゆったり座ることができてとても気持ちいいですね． 別料金無しでこれはとても素晴らしいです． 横浜からみなとみらい線でみなとみらい駅へ． そこからおしゃれなみなとみらいを15分ほど歩いて新港埠頭へ到着． 4時手前でしたが並んでる方が意外と多かったです．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;asr-403-潜水艦救難艦ちはや&#34;&gt;ASR 403 潜水艦救難艦ちはや&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151014/20151014002429.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151014002429j:plain&#34;&gt; 手荷物検査を済ませたら岸壁にはどーんと潜水艦救難艦ちはやが． きりしまやあたごよりも小さいはずなのですが全体のごつさのせいか威圧感を感じました． タラップを上がってすぐ目の前には潜水艦らしきものが． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151014/20151014003457.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151014003457j:plain&#34;&gt; 乗組員の方の話を聞くとDSVRっていう深海救難艇だそうで． 固定されている台座ごと海にに降ろされて発進するそうでサンダーバードっぽいとのこと． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151014/20151014004401.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151014004401j:plain&#34;&gt; このメカメカしさがたまらないですねー． 秘密兵器っぽさがプンプンしますよ． これで潜水艦事故の際に大活躍してくれるのですね． ちはやの艦橋も見学できるそうなのですが混んでいたため先に訓練支援艦くろべへ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ats-4202-訓練支援艦くろべ&#34;&gt;ATS 4202 訓練支援艦くろべ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151014/20151014005232.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151014005232j:plain&#34;&gt; 名前からてっきり海上自衛隊の訓練生のための艦と勘違いしておりました． 護衛艦の訓練を支援するための艦なんですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151014/20151014183025.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151014183025j:plain&#34;&gt; 練習艦といいつつも速射砲がちゃんと乗っかってました． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151014/20151014183203.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151014183203j:plain&#34;&gt; 格納庫にはミサイルの標的となる無人標的機チャカⅢなるものが展示されていました． はじめはミサイル？って思ったのですがミサイルの標的の役割をしてくれるんですね． 撃墜されなかったら回収して再利用されるらしいですね．エコ！ &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151015/20151015131926.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151015131926j:plain&#34;&gt; くろべの後部甲板から対岸を見たらなにやら大きい2隻が停泊してますね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016110930.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016110930j:plain&#34;&gt; 拡大して撮影してみました． なんとか425って読み取れますね． 調べてみたら補給艦ましゅうのようです． 昔地元に寄港した時見に行きましたがでかかったですねー． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016111213.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016111213j:plain&#34;&gt; こちらはちょっと番号見れないですね． 4桁ですが何でしょうか？ もしかしたら明日も停泊しているかもしれないので後部甲板から見てみてください． 一通りくろべを見てちはやの艦橋へ． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016111420.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016111420j:plain&#34;&gt; &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016111432.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016111432j:plain&#34;&gt; ちはやの艦橋へ入る手前からみなとみらい側を撮影してみました． ちょうど日も暮れていい時間に登ることができました． 艦橋内はとても混雑していて落ち着いて写真取ることができませんでした． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016111720.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016111720j:plain&#34;&gt; 唯一ゆっくり見ることのできた操舵スペースです． 意外と舵が小さいのは最新技術のおかげなのでしょうかね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016112048.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016112048j:plain&#34;&gt; 艦橋も見ることができて満足しながら下船しました． 側面が夕日で照らされてキレイでした． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016112204.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016112204j:plain&#34;&gt; そういえばちはや艦内でスタンプ押したら観艦式のポストカードと画面クリーナーがもらえました． 限定ものなので大切にしないと． 以上FLEET WEEKということでガッツリ見て回ってきました． 可能なら木更津の方にも行ってみたかったのですがいかんせん遠い．．． 横須賀と横浜なら比較的近いのではしごする時間も十分にあると思うのでお時間があったらぜひ行ってみてはいかがでしょうか． 今回は行きませんでしたがいずもも大さん橋で一般公開されているようですし，こんなに多くの艦が勢揃いすることはそうそうないと思われます．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;おまけ&#34;&gt;おまけ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Twitterで在日米軍がロナルド・レーガン一般公開するよ！とのTweetを見かけたのでこれは行かねばならんと思って日曜日に見に行ってきました． が御存知の通り人が集まりすぎて私も見ることができませんでした． 10時に着けば余裕でしょとたかをくくっていましたがダメでした．．． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151016/20151016112829.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151016112829j:plain&#34;&gt; なにもしないで帰るのはもったいないので横須賀海軍カレー本舗にて天龍カレーを頂いてきました． 姉妹艦の龍田が発祥と言われている竜田揚げが乗っかっていてピリ辛のカレーに待ちして美味しかったです．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;さらにおまけ&#34;&gt;さらにおまけ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;明日がFLEET WEEK最終日で最後の一般公開があるのですが横須賀での一般公開に観艦式に参加する海外艦の一般公開が追加されていました 外から見ることしかできなかったスチュアートが公開のようなので大雨じゃなければ見に行きたいですね． [amazonjs asin=&amp;ldquo;B00YHDXN5A&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;THE IDOLM@STER MASTER ARTIST 3 07 如月千早&amp;rdquo;] [amazonjs asin=&amp;ldquo;B0105S2874&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;艦隊これくしょん -艦これー 天龍 1/8スケール PVC製 塗装済み完成品フィギュア&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>フリートウィークだから艦艇一般公開を見に行ってきた話 -横須賀編②-</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-10-13-fleet-week-2015-yokosuka-2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 00:10:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-10-13-fleet-week-2015-yokosuka-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;海上自衛隊の一大行事観艦式が迫ってまいりました． 前の記事の続きです． 残りのむらさめとあたごも見学してきましたよ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dd-101-護衛艦むらさめ&#34;&gt;DD 101 護衛艦むらさめ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012223756.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012223756j:plain&#34;&gt; タラップをわたってイージス艦 2隻の間に挟まれていたむらさめへ． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012224413.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012224413j:plain&#34;&gt; SPY-1レーダーとファランクス. 色々な艦に搭載されてるだけにかなりの信頼感あるんでしょうね． これが突破されたら被弾ですからね．．. &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012224929.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012224929j:plain&#34;&gt; むらさめの主砲の76mm速射砲． 他のは角ばっているのが多いですがこれは丸いのが可愛いですね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ddg-177-護衛艦あたご&#34;&gt;DDG 177 護衛艦あたご&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;一般公開されていた4隻の最後の護衛艦です． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012230312.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012230312j:plain&#34;&gt; 乗艦してすぐにこちらのイラストがお出迎え． とても可愛いですが乗艦してる方が描いたものでしょうか． とても身近に感じられていいですねー． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012231859.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012231859j:plain&#34;&gt; 中央辺りの複数の筒がチャフランチャー． 近くからだと分かりづらかったのでむらさめから撮影しました． 金属片を撒き散らすそうでメタルギアのチャフグレネードを想像しちゃいますね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012233025.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012233025j:plain&#34;&gt; こちらがあたごの主砲の62口径5インチ砲． きりしまの主砲と同じくらいのサイズらしいのですがきりしまの方はイタリア開発なのでミリ表示でこちらがアメリカ開発なのでインチ表示だそうで． 実際1インチが25.4mmなので5倍すると127mmと同じになりますね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012233334.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012233334j:plain&#34;&gt; 主砲の弾で32kgあるのですがこれが800m/sで飛んでくるって考えると恐ろしいですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012233559.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012233559j:plain&#34;&gt; そしてあたご艦内にも練習用の人形がいましたｗ こちらも有事の際に備えて日々乗組員さんの指導にあたってくれているんですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012235349.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012235349j:plain&#34;&gt; あたごの後部甲板から各艦の後部甲板方面を． 奥の方にも停泊している艦を含め6隻ずらっとです． 満艦飾の旗が観艦式の雰囲気を出していますねー． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151012/20151012235626.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151012235626j:plain&#34;&gt; そしてあたごの格納庫にまさかの艦これの重巡洋艦愛宕のタペストリーがｗ あたごの乗組員の方はそういう方面に強い方が多いのでしょうか？ でも護衛艦と自衛隊がとても身近に感じられますね． 艦これのおかげで私自身もミリタリー方面への興味が出てそこから護衛艦や大戦時の船への興味もわきましたので艦これさまさまです． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151013/20151013000353.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151013000353j:plain&#34;&gt; あたごから降りて桟橋を進むと一般公開はされていないいかづち，おおなみ，くらま，その奥にオーストラリア海軍のスチュアートが停泊していました． 3年に1度の観艦式のため各地からだけではなく各国からも色々な船が集まってますね． 4隻の内部を十分に堪能したのですが一般公開受付終了時間まで時間があったので横浜の一般公開もはしごしちゃおうと思いたち横浜港で行われている一般公開へも行ってきました． それは次の記事で． [amazonjs asin=&amp;ldquo;B06XJTYMXD&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;パルフォム 艦隊これくしょん ‐艦これ‐ 村雨改 ノンスケール ABS&amp;amp;PVC製 塗装済み可動フィギュア&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>フリートウィークだから艦艇一般公開に行ってきた話 -横須賀編①-</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-10-11-fleet-week-2015-yokosuka-1/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 23:18:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-10-11-fleet-week-2015-yokosuka-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;いよいよ平成27年度自衛隊観艦式が来週に迫ってきましたね．  &lt;a href=&#34;http://www.mod.go.jp/msdf/formal/kankan/2015/index.html&#34;&gt;www.mod.go.jp&lt;/a&gt; 情報は前々から入手していたので応募してみようと思ってたら忙しくて応募期限過ぎちゃってました… 3年に1度の海上自衛隊の一大行事ですから観艦式の倍率も相当だったでしょうね． 次の観艦式にはちゃんと応募してぜひ行きたいですね． さて，その観艦式を盛り上げるためにFLEET WEEKが10日から始まっています．  &lt;a href=&#34;http://www.mod.go.jp/msdf/formal/kankan/2015/fleetweek/index.html&#34;&gt;www.mod.go.jp&lt;/a&gt; 艦艇一般公開はもちろん音楽隊の演奏や蒼き鋼のアルペジオのTridentのライブなんかもあって色々楽しめますね． いろんな護衛艦がいろんな港で一般公開されているのでこんな機会はなかなかないと思って見学してきました． 横須賀できりしま，てるづき，むらさめ，あたごの4隻が公開されているのでイージス艦目当てに行ってきました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dd-116--護衛艦てるづき&#34;&gt;DD 116  護衛艦てるづき&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;横須賀地方総監部に入って艦艇の停泊している桟橋へ行ったら4隻がずらっと． こうして並んでるとやっぱり壮観ですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011211118.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011211118j:plain&#34;&gt; まずは一番左のDD116 てるづきへ． 艦これにも実装された照月の名前を受け継いだ護衛艦です． 船尾には飛行甲板と格納庫があってSH-60Kが搭載されるようですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011212042.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011212042j:plain&#34;&gt; こちらが飛行甲板に設置されている発着艦管制室． この中から管制官か通信士が発着の際の管制を行うそうです． いずもみたいな艦橋に管制塔ではなく甲板に埋め込まれてるんですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011213701.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011213701j:plain&#34;&gt; 艦首側からてるづきの艦橋． 62口径5インチ砲どーんからのファランクスどーんからのFCS-3Aどーん． この眺めいいですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011215809.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011215809j:plain&#34;&gt; 主砲の後ろに垂直発射装置もいかにも護衛艦って雰囲気を醸しだしてます． ここからミサイルが発射されるのを想像するとドキドキしますね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011220915.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011220915j:plain&#34;&gt; こちら乗艦した際にもらったパンフレットに押してるづきのスタンプと観艦式のスタンプ． 黒いてるづきのスタンプめっちゃかっこ良くないですかこれ． てるづきの月ってところから月の女神のアルテミスがモチーフでしょうか？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ddg-174-護衛艦きりしま-dd101-護衛艦むらさめ-ddg&#34;&gt;DDG 174 護衛艦きりしま DD101 護衛艦むらさめ DDG&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;逆側一番手前のきりしまから順に見学です． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011224236.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011224236j:plain&#34;&gt; イージス艦の目玉SPY-1レーダーです． 以前遠くから見た時は6角形だと勘違いしていましたが8角形でしたね． ツイッター上で出力がやべえって話も出てましたね．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;あたごのレーダー員の方に話を聞けたんだけど、&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「SPY-1レーダー動いてる時に甲板に出たら後々ガン発症しやすくなったりします？」 って聞いたら 「後々というより、多分その場でダメと思います」 って言われた… そういうレベルなんだ、SPY-1 — バイオ会社員dark side (@yakanifu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/yakanifu/status/652822466549538816?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;2015年10月10日&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;レーダーってそんなに強力な出力なんですね．．． 同じ方のツイートで&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;あたごで聞いた 「イージスシステムのSPY-1レーダーはガチで人が死ぬレベルの電波出す」 っていうのは勿論興味深い情報なんだけど、個人的にはきりしまの乗員に聞いた 「カレーフェスタの人気投票は乗組員の士気にあたえる影響が大きすぎて廃止された」 って情報の方が面白いんだけど&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;— バイオ会社員dark side (@yakanifu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/yakanifu/status/652874866991824896?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;2015年10月10日&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;カレーフェスタの人気投票の結果結構気にしてるんですねｗ 前日のカレーフェスタは去年先輩が会場向かっている最中に売り切れたって聞いてやべえなって思ってましたが今年はそれほどではなかったようで． 各艦のカレー食べ比べしてみたかったですねー． 来年は行ってみようかしら． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011230610.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011230610j:plain&#34;&gt; きりしま艦首側から54口径127mm速射砲ですが全部はまりませんでした．．． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20151011/20151011231348.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20151011231348j:plain&#34;&gt; そしてこちらが訓練用人形のコンドウくん． 柴咲コウさんが名付け親なんですね． 日々海に飛び込んで救助の練習相手になってくれているそうですよ． コンドウくんの おかげで自衛官さんの命は守られていると言っても過言じゃないですね． きりしまはここまで． タラップをわたって次のむらさめへ行きましたが長くなったのでここらで次の記事へ．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>東京は住むところじゃねえって改めて思った話</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-09-26-172348/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 17:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-09-26-172348/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前回の日記からだいぶ空いてしまいました． 思ったことがあったらすぐ手を動かさないと忘れてしまいますしやる気も出ないですね． 実家に帰省して思ったのがタイトルのとおりです． ちょいと言い過ぎかなって思いますがタイトルはこれくらいのほうがいいですよね． でもその割にふつうのことしか書いていないのであしからず．  このシルバーウィークは会社の夏休みも利用して1週間まるまる地元の秋田に帰省していました． 東京から秋田新幹線で片道4時間の長旅です． 新幹線で片道4時間ってすごくないですか？ しかも最高速度320キロって言いますけど秋田〜盛岡間って在来線だから最高速度120キロなんですよ． しかも秋田〜盛岡間1時間かかりますからね！ 青森のほうが遠いはずなのに秋田のほうが到着が遅い不思議！おっせえ！ しかも片道17800円！高い！てかそんなに高かったの！？ 毎回えきねっとのトクだ値30か株主優待で帰ってるので片道12500円くらいで帰ってました． とても定価の運賃で帰る気になりませんね．．． とまあここまで秋田のこと貶してばかりですが帰省して1週間ゴロゴロして改めて秋田っていいなあと実感しました． 何がいいってまず空気がキレイ． 新幹線から降りて戻ってきたって感じたと同時に東京とは空気がぜんぜん違うなって思いました． 大気中の成分調べるもので測ったわけじゃないのでもちろん個人の感想ですが東京より息苦しくないです． 排ガスの匂いもほとんどしませんし霞んでもいません． 車社会のはずなのになんででしょうね． やっぱり人がいないからですかね？ そして感じたのは静かで音が少ない． 東京だと深夜になっても車の音や繁華街の喧騒，酔っぱらいの声など音は消えません． ですが秋田だと7時を過ぎると駅前からは人が消え店もシャッターを下ろし始め8時になると殆どの人が家に帰ってしまいます． そのおかげで窓を開けて聞こえるのは虫の声だけ． 耳が疲れなくていいですよ． まあ県庁所在地で駅前から人が消えるってのは大問題だと思うのですが．．． 逆にデメリットですが，「何もない」ってのが最大のデメリットですね． 東京だと歩けばすぐにコンビニ． 電子部品も高い酒もアイドルのライブだって電車を使えばすぐに行ける距離にありますよね． 秋田だとそんなことありえません． 実家から一番近いコンビニは車で5分以上かかるし電子部品も高い酒も通販で買うしかない． ライブなんて時々全国ツアーでさえスルーされる時もあります． そんな何も無い秋田ですがやっぱり東京に住むなら秋田に住んだほうがいいわって思います． たったあの程度の良さしか言葉にできませんでしたが長年住んでいたせいで地元に愛着がわいてるんでしょうね． やはり都会の喧騒は慣れましたがいいものじゃないですね． どうも騒がしく忙しなく生活するのは秋田県民の私の肌には合わないようです． 就活の時もできれば秋田で就職したかったですが企業が全然ありませんでした． せっかくいい大学があるのに地元に仕事がないんじゃ出て行くしかないですよね． 秋田県でも色々政策で企業誘致とかしているみたいですが悲しいことにあまり効果は感じられないですね． 特に理系なんてTDKくらいしか大企業はありませんし，ソフトウェア系なんて中小企業すらあまりないので県外に出るというのがまず最初に選択肢に浮かんでしまいます． どうすれば企業誘致できて仕事が増えて秋田の活性化につながりますかね．．． やっぱり自分で起業して戻るしかないんですかね． イケダハヤトさんのブログ見ると地方であれだけできたらいいなあって思います． ブログの収益化は難しいでしょうから地方で収益化できる何かを見つけたいですね． できれば農業が関係してくると地元の活性化につながるので最高ですが． &lt;a href=&#34;http://www.ikedahayato.com/&#34;&gt;まだ東京で消耗してるの？&lt;/a&gt; あ，秋田は何も無いって書きましたが観光地はいいところたくさんありますよ． 代表的なのは男鹿のなまはげ，横手のかまくら，日本一深い田沢湖，東北三大祭りの竿燈まつりなんかが有名ですね． その他にもたくさん観光地があるのですがどこも交通の便が良くないのが最大のデメリットですね． こればかりはなんともできないですが機会があったらぜひ秋田県に遊びに来て羽を伸ばしてください（ダイレクトマーケティング   ーーー追記ーーー 秋田〜盛岡間は1時間かかるって書きましたが嘘ついてました． 申し訳ありません． 秋田〜盛岡間は1時間半かかります！ 更に遅い！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>よこすかYYのりものフェスタで護衛艦いずもの一般公開に行ってきたよ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-06-14-yokosuka-yy-norimono-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 00:34:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-06-14-yokosuka-yy-norimono-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今日(6月13日)と明日によこすかYYのりものフェスタ2015で海上自衛隊の艦艇一般公開があるとのことで行ってきました． 実は先週も横須賀で軍港めぐりしてきたんですけど米軍も自衛隊も艦艇が出ちゃってて物足りなかったんですよね． 当日まで何の公開かわからなかったのですが幸運なことに今年就役の護衛艦いずもの一般公開でした．  汐入駅から歩いて横須賀地方総監部へ行く際にすでにいずもが見えてたのですがやはりでかい！ 近くまで行って改めて感じる大きさ．&lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20150613/20150613224628.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20150613224628j:plain&#34;&gt; でかい！！ 海上自衛隊で最も大きい艦艇なだけありますねー． 土曜で天気も良く人が多かったので最後尾札には60分待ちと書かれてたのですが並んで10分ほどで乗艦出来ました． 航空機用昇降機を使って甲板に上げてたので他の艦艇ではなかなかできない効率の良い方法ですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20150613/20150613225659.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20150613225659j:plain&#34;&gt; 実際はヘリコプター上げるためのものなので人程度じゃなんともないのですが安定感があってスムーズに上がることにちょっと感動しちゃいました． 飛行甲板に上がって改めて思いましたが大きい！ 確かにこれは空母と言われてもおかしくないですねー． 船首の方に行くと最終防衛用のファランクスが設置してありました． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20150613/20150613232721.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20150613232721j:plain&#34;&gt; 他の艦艇に搭載されているのは何度か見たことがありましたが実際にこんな近くで見れるなんて思いませんでした． 近くにいた自衛官の方に聞いたところこちらは日本でライセンス生産され他の艦艇(名前忘れてしまいました汗)から載せ替えられたとのこと． 価格は1基あたり1億5000万円するそうでライセンス生産だからもう少し安かったみたいですがライセンス料は相当だったとか． やはり兵器は軍事機密も関わってくるのですごいですね(^^; 土台のコンピュータと艦橋のコンピュータとのリンクにより完全自動制御されており毎分4500発撃てるとか． 整備は担当の方一人で行っているようでシステムのほか火器まで勉強しなくてはならず一番大変なのがマニュアルがすべて英語なところだとかｗ こちらは後部甲板から撮影した護衛艦3隻． 手前からDDG-174きりしま,DD-110たかなみ,DD-153ゆうぎり,DD-116てるづきですね． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20150613/20150613235421.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20150613235421j:plain&#34;&gt; 甲板からイージス艦も見れるなんて本当にラッキーでした． やはりイージス艦の六角形レーダーはいいですねー． 後部昇降機にヘリコプターが駐機しておりそこで担当の方に聞いたのですが下の格納庫から甲板に上がって離陸するためには10分はかかるそうです． 上がってから整備だの何だの色々する必要があってそれくらいかかるようですが実際にスクランブルの時にはそんなのお構いなしに飛んでっちゃうとか． 1秒を争うことなので当然といえば当然ですね（幸いなことにまだスクランブルは無かったのこと）． ちなみにヘリコプターは飛行甲板に7機と格納庫に6機の13機まで搭載できるとか． 最後は日本の艦艇では唯一いずもだけが積んでいるSeaRAM． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20150614/20150614000956.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20150614000956j:plain&#34;&gt; なんでもミサイルが自動追尾で回転しながら飛んで行くそうで． 上のレーダー部分はファランクスそっくりですね． いずもの自衛装備はこのSeaRam×2とファランクス×2だけだそうで基本的には周りを護衛艦で固めて司令部とヘリコプター発着が主な運用方法だそうです． 下船する手前で物販やってて誘惑に負けてタオルとマグカップ購入してしまいました． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20150614/20150614002750.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20150614002750j:plain&#34;&gt; いずものマークと上からの図乗っていてかっこいいですよー． 1時間ほどでしたが十分楽しむことが出来ました． 機会があれば他の艦艇もぜひ見に行きたいですね． 以上いずも乗船レポでした． [amazonjs asin=&amp;ldquo;B00W4TB70M&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;ハセガワ 1/700 ウォーターラインシリーズ 海上自衛隊 ヘリコプター搭載 護衛艦 いずも プラモデル 031&amp;rdquo;] [amazonjs asin=&amp;ldquo;B01MSALG2I&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;DDHいずも 最新最大の護衛艦 DVD&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>マインドマップ用ノート</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-06-10-231752/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 23:17:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-06-10-231752/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大学の頃からちょこちょことやり始めていたマインドマップ． 一応公式本の「ザ・マインドマップ」を読んでやり始めたのですがいかんせん分厚い割に肝心のマインドマップの書き方がわかりにくい． それよか速読のやり方知ろうと読んだ「マインドマップ読書術」のほうがよっぽど薄いしわかりやすかった．おまけで速読の知識も付くし． で，仕事のアイデア出しやメモでマインドマップを書いてたのですがノートが無くなったのでちゃんとしたのを買おうと思いハンズへ． 事前に調べるとマルマンのMnemosyneがマインドマップ書く人の間で人気だとか． とりあえず先人に習ってものは試しに購入． &lt;img src=&#34;https://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/S/Shinogasa/20150610/20150610225429.jpg&#34; alt=&#34;f:id:Shinogasa:20150610225429j:plain&#34;&gt; 1069円．たけえ． その分，紙の手触りや質感はいい感じですね． 個人的にはリングノートじゃなくてただのノートが欲しかったのですが無地のノートって意外と無いんですね． ノートではロジカル・シンクノートが ・開いてA3で使える ・リングノートみたいに片方のページを裏にしてもかさばらない という自分が欲しい機能全部そろえてたのですが方眼紙しかなくて断念． 本などで方眼紙のほうがいいって見てこの前のノートは方眼紙だったのですが一切方眼を使用していない自分がいました． マインドマップ書くのに邪魔ですしね． とりあえずこの1冊使い倒してみたいと思います． [amazonjs asin=&amp;ldquo;488759707X&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;マインドマップ読書術 (トニー・ブザン天才養成講座)&amp;rdquo;] [amazonjs asin=&amp;ldquo;B00TES88FS&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;マルマン ノート ニーモシネ A4 無地 N181A&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
