<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>本 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%9C%AC/</link>
    <description>Recent content in 本 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Jun 2021 21:55:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[書評・感想] ZERO to ONE -君はゼロから何を生み出せるか- | 成功のためには独占しろ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/zero-to-one/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 21:55:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/zero-to-one/</guid>
      <description>&lt;p&gt;プロダクトマネジメント界隈のオススメの本としてあげられているのをよく見るこの本．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前職で本の棚卸しをした際に何気なくもらってきたのだが，いざ読み始めると面白くてページを進む手が止まらなかった．&lt;br&gt;&#xA;起業して成功する企業を作るためのエッセンスが中心となっており，プロダクトマネジメントという枠組みで捉えても十分通用するところが多々あった．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;始めて読んだのはもう5年も前だったが一度読んだだけでは満足できず，結局5回くらい読み返して定期的にパラパラめくって読み直している．&lt;br&gt;&#xA;プロダクトマネジメント方面へ進みたいと思っている自分のためのアウトプットしておくためこの記事を書いた．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;概要&#34;&gt;概要&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;ペイパルマフィアの1人，ピーター・ティールによるスタンフォード大学での講義を本としてまとめ直したもの．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ゼロからイチを生み出すためにはどうしたらいいか，そしてそのイチで&lt;strong&gt;独占して成功する&lt;/strong&gt; ためには何が必要かが端的かつはっきり書かれている．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;リンク&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;個人的付箋ポイント&#34;&gt;個人的付箋ポイント&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 小さな違いを追いかけるより大胆に賭けた方がいい&lt;br&gt;&#xA;2 出来の悪い計画でも、ないよりはいい&lt;br&gt;&#xA;3 競争の激しい市場では収益が消失する&lt;br&gt;&#xA;4 販売はプロダクトと同じくらい大切だ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.41&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;ドットコムバブル崩壊から学んだスタートアップ界の4つの戒律の&lt;strong&gt;逆&lt;/strong&gt; として挙げられているのが上の4つ．&lt;br&gt;&#xA;”次世代の企業を築くには、バブル後に刷り込まれた教義を捨てなければならない”，”何よりの逆張りは、大勢の意見に反対することではなく、自分の頭で考えることだ”とも少し後に書いてあり，昔のことから学ぶことはあるが，いつまでもそのとおりとは限らないのだろうと感じた．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;経済学者から見ると，独占企業はどれも同じに見える。不正にライバルを蹴落としていようが、国から既得権を得ていようが、イノベーションによってトップに登ろうが、変わらない。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.45&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;つまり、独占はいへんでも例外でもない。&lt;strong&gt;独占は、すべての成功企業の条件なのだ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.57&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;この言葉を見たとき衝撃を受けた．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;あの手この手の卑怯な手を使おうが，イノベーションで新たな需要や市場を開拓しようが，独占することが出来たらそれは企業としての成功に変わりはない．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;成功するためには独占するしかない．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;短期成長をすべてに優先させれば、自問すべき最も重要な問いを見逃してしまう&lt;br&gt;&#xA;― &lt;strong&gt;「このビジネスは10年後も存続しているか」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.74&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;いきなりステーキのことだ…．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;独占企業はそれぞれに違っているけれど、たいてい次の特徴のいくつかを合わせ持っている。プロプライエタリ・テクノロジー、ネットワーク効果、規模の経済、そしてブランドだ。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.74-75&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;プロプライエタリ・テクノロジーは詳細を公開していない技術．&lt;br&gt;&#xA;ネットワーク効果は利用者の数が増えるごとに便利になっていくこと．&lt;br&gt;&#xA;規模の経済は規模が拡大することによってプロダクト開発に関わる費用が分散されること．&lt;br&gt;&#xA;ブランディングはそのとおり他と差別化を図って価値を高めていく．&lt;br&gt;&#xA;この特徴を組み合わせて伸ばして独占していくことが成功．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文字では簡単だが実際にできるかと言ったら非常に難しい．&lt;br&gt;&#xA;新しいプロダクトを思いついても上の特徴を兼ね備えていなければ成功するとは言い切れない．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ちなみに規模の経済のところで&amp;quot;ツイッターのユーザー数は今の時点で二億五〇〇〇万を超えている。さらなるユーザーの獲得に多くのカスタム機能を加える必要はなく、成長が止まりそうな内的な要因はない。&amp;ldquo;と書いてあったが，どうやらこの予想は外れてしまったようだ．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;どんなスタートアップも非常に小さな市場から始めるべきだ。&lt;/strong&gt; 失敗するなら、小さすぎて失敗するほうがいい。理由は単純だ。大きな市場よりも小さな市場のほうが支配しやすいからだ。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.81-82&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;スタートアップが狙うべき理想の市場は、特定のユーザーが集中していながら、ライバルがほとんどあるはまったくいない市場だ。 (中略) 実際には大きな市場は参入余地がないか、誰にでも参入できるため目標のシェアに達することがほとんど不可能かのどちらかだ。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.82-83&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;小さなところから始めて段々と拡大していく．&lt;br&gt;&#xA;失敗しても傷が小さいからまた新たな市場でやり直せるかもしれない．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大きな市場は参入しやすいが，他人も参入しやすい．&lt;br&gt;&#xA;そんななかで頭一つ飛び抜けるような成功をするのは難しいだろう．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;でも、ただ作るだけでは買い手はやってこない。売ろうとしなければ売れないし、それは見かけより難しい。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.171&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;マーケティングの重要さが詰まっている．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;広告を打つ，人が見ていそうな時間にツイートをする，検索に引っかかるようにする．&lt;br&gt;&#xA;自分で何かを作って発表しても誰かの目に止まらなければどんなに素晴らしいものであっても埋もれたまま．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;マーケティングをして悪いことなんて1つもない．&lt;br&gt;&#xA;失敗したからといって罪に問われるわけでもないし死ぬわけでもない．&lt;br&gt;&#xA;やれることはとっととやるべきだ．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>インフラエンジニアの教科書を読んだ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016-02-15-textbook-of-infrastructure-engineer/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 22:53:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016-02-15-textbook-of-infrastructure-engineer/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;インフラエンジニアの教科書&#34;&gt;インフラエンジニアの教科書&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近今更ながらAWSに興味を持ち勉強を始めました． AWSといえばインフラ．でもインフラって実際なんぞや？と思うところがあったのでこの本を読んでみました． [amazonjs asin=&amp;ldquo;4863541333&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;インフラエンジニアの教科書&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;教科書というよりは入門書&#34;&gt;教科書というよりは入門書？&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;チャプター10個で構成されそれぞれサーバ，OS，ネットワークについてから機器の購入まで網羅されています． それぞれ基礎となる重要なところがを中心に書かれているので要点がつかみやすかったです． ただ読みやすかっただけあってあまり深くまでは書かれていません． 実際「はじめに」の所にも&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;本書は著者の部署に配属された新入社員にぜひ知っておいて欲しいと思う観点で盛り込む内容を選定しました．&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;と書かれていたので新卒エンジニアが概要をつかむためにはとても良いかもしれませんが経験のあるエンジニアには物足りないのではないでしょうか．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;実用的なことも&#34;&gt;実用的なことも&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;「RAIDとはなんぞや」「ネットワーク機器にはこんなのがあるぞよ」だけでは終わらず「だからコレが良い」「選ぶポイントはここ」のような一歩進んだところまで書かれています． 特にチャプター6の「購買と商談」以降ははネットワーク機器を買う際に考えるポイントや運用のノウハウなど実際の経験を元に書かれており参考になります．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ざっと知るなら十分&#34;&gt;ざっと知るなら十分&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;ページ数も180ページほどと薄く簡潔にまとまっているため2日程度でさらっと読むことが出来ました． インフラの概要をつかむのには十分ですがインフラエンジニアとしてやっていくための知識を身につけるためには不十分だと思うので他の本で更に知識を深める必要があると思います．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>「クリエイターが知っておくべき権利や法律を教わってきました。著作権のことをきちんと知りたい人のための本」を読んだ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016-01-23-170743/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 17:07:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016-01-23-170743/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[amazonjs asin=&amp;ldquo;B00W9AO49M&amp;rdquo; locale=&amp;ldquo;JP&amp;rdquo; title=&amp;ldquo;クリエイターが知っておくべき権利や法律を教わってきました。著作権のことをきちんと知りたい人のための本&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正式名称めっちゃ長いっすね． 会社で購入した本の中にコレがあったので読んでみました．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;どこまでokなのよ&#34;&gt;どこまでOKなのよ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;無断転載がどあーだこーだ二次創作がどーのこーのと著作権って時々話題になりますけど実際どこまでがOKでどこからがNGとかって把握してます？ 私自身もブログ書いて他のサイトを引用したりするときに「これって大丈夫なんだろうか」とか思ったりする時があったり． 同人活動してる方ですと結構多いんじゃないでしょうか．&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;サラッと読めちゃうけど&#34;&gt;サラッと読めちゃうけど&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;内容としては同人活動にフォーカスを当てつつ創作する上で関わってくる著作権について会話形式で説明していく感じ． ページも150ページないのでさらさら読めちゃいます． 著作権で保護される範囲，二次創作する際に気をつけるところ，表現の自由の範囲，作品発表の際の注意，パクられた時の対応など重要なところだけ抑えられてますのでふと疑問に思った時にこの本でさっと確認できそうです． 同人の盛り上がりやインターネットの普及で誰もがクリエイターになれる時代になった今だからこそ著作権についてある程度理解しておくことが大切ですよね．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
